<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<whys>
    <why>
        <id>1</id>
        <question>为什么中国人自称为炎黄子孙？
        </question>
        <msg>大约在五千年以前，黄河中上游地区曾居住着许多部落。黄帝就是其中一个部落的首领。黄帝姓姬，号轩辕氏。与黄帝同时代的，还有居住在黄河上游以炎帝为首领的部落。相传炎帝姓姜，他教导人们种植五谷和改进生产工具，也曾遍尝百草，发明了医药，被称为“神农氏”。除此以外，与他们同时代的还有以蚩尤为首领的部落。后来，炎帝和黄帝的部落结成联盟，打败了蚩尤。炎黄两部落在分分合合之中渐渐融合在一起，黄帝成为两大部族联盟的首领。此后，周围的各部落也逐渐融合到炎黄部落当中，形成了一个强大的民族。炎帝和黄帝被奉为中华民族的祖先，中国人也因此自称为“炎黄子孙”。
		黄帝的身世传说
		传说黄帝的母亲附宝在大陆泽遇到一条十丈黄龙，不大会儿工夫，就不知去向。附宝从此怀孕，后生一男孩，淡黄色的皮肤和脸庞都像龙，额骨隆起如太阳，手、脚若龙爪趾，他就是后来的黄帝。
        </msg>
        <type>4</type>
    </why>
    <why>
        <id>2</id>
        <question>为什么大禹能够治水成功？
        </question>
        <msg>传说古时候中原地带常闹水灾，尧帝就命令鲧去治水。鲧只知道筑堤挡水，结果洪水仍然泛滥。舜继承了尧的帝位以后，决定任命鲧的儿子禹主管治水工程。于是禹就出发治水去了。他背着测量用的工具，登高山、立标志、跑九州、测地形，不顾雨雪泥泞，日日夜夜奔走在治水工地上。他三次路过自己的家门，都没有进去看一下自己的妻子和儿子。就这样他历尽辛苦，殚精竭虑地工作了整整十三个年头，带领百姓开辟了九州的道路，疏通了九条大河，整治了九片大泽，凿通了九座大山，终于治好了洪水，安定了九州，使原来洪水泛滥的地方成了鱼米之乡。禹治理好了洪水，立了大功，但他不居功自傲，还帮舜创作了名叫“九韶”的乐曲，用以体察政治，宣扬礼仪。舜对禹的品德和能力十分满意，于是就决定让他来继承部落首领的位置。
        </msg>
        <type>4</type>
    </why>
    <why>
        <id>3</id>
        <question>谁是夏朝第一位国君？
        </question>
        <msg>传说尧舜禹时期，首领继承人的选择采用举荐方式，让贤能之人来接班，史称“禅让”，所以有尧举舜、舜举禹的故事。禹继位后，先举荐皋陶为继承人，但皋陶早卒。禹又举荐益为继承人。禹死后，禹之子启攻打益而取得天下，建立夏朝，由此开始确立了以父死子继的世袭制为核心的家天下王朝体制。禅让制被破坏了，代之以家族式的王位世袭制这一全新的制度。因此，有些学者把夏朝的建立算在启的头上，称为“夏启建国”。不过，从司马迁开始，史学家们大多将夏朝的开始从大禹算起。自禹到履癸（桀），共传14 世、17 王，前后经历了约471 年。
        </msg>
        <type>4</type>
    </why>
    <why>
        <id>4</id>
        <question>为什么孟母三次搬家？
        </question>
        <msg>孟子又叫孟轲，是我国历史上著名的思想家、教育家。他自幼父亲早亡，母亲靠纺纱织布维持生活。小孟轲十分淘气贪玩，孟母眼瞅着孟轲和那些淘气的孩子玩耍而耽误了学业，便决定搬家。可是，新搬的地方隔壁是个铁匠铺，小孟轲又学着铁匠玩起打铁来了。于是，孟母再次搬到了郊外的荒野之处。恰逢清明节，荒野里来了许多上坟扫墓的人。小孟轲又学着大人的样子上坟扫墓。孟母又第三次搬家到了一所学校边上，将儿子送进学校拜师读书。可是小孟轲又逃学了。孟母将儿子拖到织布机旁，拿把剪刀“咔嚓”将自己织的布剪断了，说：“不肯读书的人将来长大了就和这剪断的布一样，是无用的东西！”小孟轲幡然悔悟，明白了母亲多次搬家的良苦用心，从此发愤读书，心无旁鹜，终于成为我国历史上著名的大学问家，被世人尊称为孟子。
        </msg>
        <type>4</type>
    </why>
    <why>
        <id>5</id>
        <question>为什么说商纣王是著名的大暴君？
        </question>
        <msg>纣是帝乙的小儿子，商朝的最后一个君王。他天资聪敏，体格魁梧，勇力过人。帝乙死后，纣继位为王。纣王好酒色，通宵达旦地饮酒作乐，不理朝政。纣王荒淫无道，致使百姓怨恨、诸侯离异。为重振自己的天子威风，纣王作“炮烙之刑”：用青铜制成空心铜柱，用木炭将铜烧红，凡有敢议论他是非的人，一律被绑在铜柱上，活活烙死。纣的叔父比干以死相争，接连三日苦苦劝谏纣王。纣恼羞成怒，下令杀死比干，并且剖出他的心，声称要看圣人的“七窍之心”。纣王昏乱暴虐，愈演愈烈，人民怨声载道。纣王终于众叛亲离，被彻底孤立，最终被周王所灭。而商纣王也以暴君之名载于史册之中，为后世所不齿。
        </msg>
        <type>4</type>
    </why>
    <why>
        <id>6</id>
        <question>姜太公为何要用直钩钓鱼？
        </question>
        <msg>传说商朝末期，渭水流域的一条小溪边有一个白发老人在溪边钓鱼。可是他的鱼钩却是直的，也没有挂上鱼饵，而且鱼钩还悬在水面三尺以上的地方。那老人一边钓鱼，一边自言自语道：“宁向直中取，不向曲中求。只钓王与侯，不钓水中鱼。”此人就是姜尚，亦称“姜太公”。一天，周文王带着随从路过渭水，看到那个垂钓老人对大队人马过去一点也不在意，文王感到很奇怪，就下车和他攀谈起来。周文王在和姜尚的谈话中，发现他是一个眼光远大、学问渊博的人，而且精通政治、经济、军事。周文王于是立他为国相，辅助他夺取天下。而姜太公用直钩钓鱼的故事也就流传开来了。
        </msg>
        <type>4</type>
    </why>
    <why>
        <id>7</id>
        <question>为什么周幽王要烽火戏诸侯？
        </question>
        <msg>周幽王三年，幽王宠爱妃子褒姒与后生子伯服。随后周幽王废掉申后及太子，以褒姒为后，以伯服为太子。太史伯阳预言说：“大祸就要临头了，有什么办法呀！”果然，幽王为了博得褒姒的开心一笑，不惜想尽一切办法，可是褒姒依旧终日不笑。一天，幽王陪着褒姒登城楼观望，忽然想起一个绝妙的高招，让手下大臣用烽火报警。本来有敌入侵，才能举烽火报警，结果各路诸侯带着兵马全都到了。看到被戏弄的诸侯，褒姒大笑了起来。幽王高兴极了，于是隔三差五数举烽火，导致各路诸侯不信烽火，再也不来了。不久，由于幽王废申后，去太子，激怒了申侯(申后之父)，申侯联合缯侯、西夷犬戎来攻幽王。幽王情急之下，让手下大臣再次举烽火报警，可各路诸侯谁也不相信，不发一兵一卒，幽王叫苦不迭。犬戎遂杀幽王于骊山下，掳走了褒姒。而周幽王烽火戏诸侯则成为了千古笑柄。
        </msg>
        <type>4</type>
    </why>
    <why>
        <id>8</id>
        <question>为什么齐桓公被称为春秋五霸之首？
        </question>
        <msg>随着周天子的权力日渐衰落，诸侯国为争夺土地疆域，展开了激烈的较量。胜者为王败者为寇， 先后有五个诸侯王取得霸主地位， 这就是历史上所说的 “春秋五霸” 。春秋五霸是指哪几个呢？一种说法是：齐桓公、晋文公、宋襄公、秦穆公、楚庄王。另一说法是：齐桓公、晋文公、楚庄王、吴王阖闾、越王勾践。郑国在春秋初期是实力比较强大的一个国家，郑庄公也有兴霸业之心。无奈郑国始终是个小国，国土不大，国力有限，不能够真正地成为霸主；在当过一段时间的“小霸”之后，齐、楚、晋、秦等大国逐步强盛起来，郑国就很快地衰落了。公元前7世纪，齐桓公经过东征西讨，消灭和降服了中原地区的一些弱小国家，国力强盛，确立了中原地区的统治地位。因此齐桓公被称为“春秋五霸”之首。
        </msg>
        <type>4</type>
    </why>
    <why>
        <id>9</id>
        <question>为什么曹刿能够战胜强大的齐军？
        </question>
        <msg>齐国势力日益强大，于公元648年，派大将鲍叔牙率领齐军进攻鲁国。鲁庄公任命曹刿为将军， 带领军队迎击齐军。曹刿在阵前向传令官下达命令： “坚守阵地，不许出战。违令者斩！”齐军擂响战鼓进攻，而鲁军丝毫未动，齐军担心有诈，就退了回去。鲍叔牙见鲁军不肯迎战，就命令再次击鼓， 然而， 鲁军仍然坚持阵地，不予反击。鲍叔牙以为鲁军害怕了，就下令再次击鼓进攻。齐军以为鲁军怯战就丧失了警惕。然而，当齐军冲到鲁军阵地前时，曹刿却一声令下，战鼓齐鸣，鲁军直扑齐军。齐军在鲁军的突然打击下，阵势大乱，丢盔弃甲溃不成军。鲁军大获全胜。战斗结束后，鲁庄公问曹刿战胜齐军的诀窍在哪里？曹刿说： “士气是决定战争胜负的主要因素。擂第一遍鼓时，士气最高，以后就逐渐衰弱；等到擂第三遍鼓时，士气最低。敌人士气低落时，我军才擂响战鼓向它进击，没有不胜的道理。 ”
        </msg>
        <type>4</type>
    </why>
    <why>
        <id>10</id>
        <question>为什么勾践能够报仇雪耻？
        </question>
        <msg>公元前494 年，吴越两国在太湖大战。军力较强的吴国大败越军，越王勾践被迫带着妻子和大臣范蠡去吴国做人质。在吴国期间，越王勾践忍辱偷生，取得了吴王的信任，三年后被放回了越国。勾践念念不忘在吴国所受的屈辱，一面卧薪尝胆，磨练意志，一面在国内发展生产。他还在太湖中秘密训练军队，储备作战物资。勾践还将越国的两名美女西施和郑旦献给吴王夫差，使夫差整日荒淫无度，沉湎于美色之中，不理朝政。五年后，越王勾践亲率大军征伐吴国，打败了吴军主力。又过了四年，越军终于攻下了吴国的都城，杀死了夫差，灭了吴国。

		成语 – 卧薪尝胆

		发 音: wò xīn cháng dǎn
		释 义: 薪：薪：柴草。睡觉睡在柴草上，吃饭睡觉都尝一尝苦胆。原指中国春秋时期的越国国王勾践励精图治以图复国的事迹，后演变成成语，形容人刻苦自励，发奋图强。
		出 处: 《史记·越王勾践世家》：“越王勾践反国，乃苦身焦思，置胆于坐，坐卧即仰胆，饮食亦尝胆也。”卧薪：睡在干柴上。尝胆：尝苦胆。
		语 法: 联合式；作谓语、定语、状语；含褒义
		示 例: 中国男足要想再次进球，必须～，刻苦训练。
            
        </msg>
        <type>4</type>
    </why>
    <why>
        <id>11</id>
        <question>为什么会出现战国七雄？
        </question>
        <msg>公元前453 年，晋国分裂为韩、赵、魏三国。与此同时，其他诸侯国的奴隶制度也在逐步瓦解，新兴地主阶级开始夺取政权，我国历史开始进入封建社会的新时期。春秋后期的十几个大国，经过激烈的战争和兼并，只剩下齐、楚、燕、赵、韩、魏、秦七个大国和几个小国。这七个大国被称为“战国七雄”。
		这时期，我国封建社会的君主专制中央集权制度开始形成。为了保存和扩展自己的势力，各个国家都想方设法去侵占别国的土地，削弱别国的势力，相互之间不断发生战争，战争规模也越来越大。由于这个时期战争连绵不断，所以称之为“战国时期”。
        </msg>
        <type>4</type>
    </why>
    <why>
        <id>12</id>
        <question>商鞅变法前为什么要南门立木？
        </question>
        <msg>商鞅变法时为了取信于民， 就叫人在都城的南门竖了一根三丈高的木头， 下命令说： “谁能把这根木头扛到北门去，就赏十两金子。 ”但没人去做。商鞅知道老百姓还不相信他下的命令，就把赏金提到五十两。这时人群中有一个人说：“我来试试。 ”他说着，真的把木头扛起来就走， 一直搬到北门。 商鞅立刻派人赏给扛木头的人五十两黄金。这件事立即传了开去，一下子轰动了秦国上下。后来，商鞅变法得到了群众的信任。
		商鞅变法
		为了进一步巩固秦国的统治，加强中央集权， 商鞅在公元前350年实行变法。 主要内容是：在秦国境内正式废除井田制，确认地主和自耕农的土地所有权；在法律上公开允许土地买卖，以便利地主经济的发展，增加地主的地税收入；普遍推行县制，把地方政权和兵权集中到中央，加强了中央集权的封建统治；统一度量衡制度，开始按户、按人口征收军赋。商鞅还按照中原民族的风尚、习俗改革秦的社会风俗。这次变法获得了巨大成功。
        </msg>
        <type>4</type>
    </why>
    
    <why>
        <id>13</id>
        <question>为什么孙子兵法被誉为兵学鼻祖？
        </question>
        <msg>我国最古老的军事理论著作《孙子兵法》的作者是中国古代大军事家孙武。孙武生活的时代正是新旧交替的时期，列国纷争的形势让他去思索和总结战争规律。经过多年努力，他终于完成了《孙子兵法》一书。
		在书中， 孙武全面地论述了战争观、 战争中的战略、 战术和治军原则等方面的问题。孙武把政治、外交、心理等因素都综合到战争中，具有现代“总体战”的某些特点。对于各种战术以及选将、练军，甚至如何运用间谍等，他都有精湛的论述。 《孙子兵法》是世界公认的现存最古老的军事理论著作，被誉为“兵学鼻祖” ，对现代战争仍有很大的借鉴意义。
        </msg>
        <type>4</type>
    </why>
    <why>
        <id>14</id>
        <question>荆轲为什么要刺杀秦王？
        </question>
        <msg>公元前227年早春，有一支队伍从燕国国都蓟城出发向咸阳方向走去。这是燕国的太子丹在为出使秦国的燕国使者荆轲送行。荆轲此行是以出使秦国的名义去刺杀秦王嬴政，从而阻止秦国吞并燕、魏等六个中原国家。此行不论成败与否，荆轲是必死无疑。荆轲到了秦国后，秦王在大殿上召见了他。他先向秦王献上了秦国正在通缉的秦将樊於期的首级，然后，又打开地图向秦王指明燕国将向秦国进贡的土地。当地图打开到最后时，荆轲一把抓起藏在地图里的匕首，猛地向秦王刺去。秦王逃到大殿上绕着铜柱躲避。最后，荆轲寡不敌众，被秦王和赶上来的武士杀死了。但荆轲的胆识和气概使他成为了燕赵大地上众多慷慨之士中的代表人物， 用实际行动谱写了一首千古悲壮之歌。
        </msg>
        <type>4</type>
    </why>
    <why>
        <id>15</id>
        <question>为什么秦始皇被称为千古第一帝？
        </question>
        <msg>公元前230年到公元前221年，秦国先后消灭了韩、魏、楚、燕、赵、齐等六个国家，从而建立了中国历史上第一个统一的中央集权国家。秦王嬴政觉得自己的功绩已高过古代传说中的“三皇五帝”。于是，他决定用一个比“王”更尊贵的称号。后来，他决定把“皇”和“帝”的称号合并起来，采用“皇帝”的称号；因为是中国第一个皇帝，就自称是“始皇帝” ，因此被后人称为“千古第一帝”。全国统一后， 秦始皇决定废除分封的办法，改用郡县制，把全国分为三十六个郡，郡下面再设县。还下令实行“车同轨”、“书同文”等制度。 这些措施都极大地巩固了秦朝的政治统治。
        </msg>
        <type>4</type>
    </why>
    <why>
        <id>16</id>
        <question>为什么秦始皇要焚书坑儒？
        </question>
        <msg>焚书坑儒是秦始皇为了加强中央集权，尤其是为了加强思想文化上的统治而采取的残暴措施。这一措施阻碍了中国思想文化的发展，并开创了文化专制的先例。当时秦丞相李斯认为，儒生不学习当今的法令，以古非今，会扰乱百姓的思想，建议除了国家收藏的书籍和秦国的史书、医药、卜筮、农业的书籍外，把其他所有的《诗经》、《四书》等诸子百家书籍和原来各国的史书一律烧掉。于是，秦始皇下令烧书，使无数的文化典籍变成了灰烬。这就是“焚书”事件。秦始皇曾请方士为他提炼长生不老药。 方士侯生与卢生两个人私下议论秦始皇。秦始皇知道了方士、儒生在背后诽谤他，非常愤怒，下令追查。经过审问和互相告发，有460多个方士、儒生受牵连而被活埋。这就是“坑儒”事件。“焚书坑儒”事件摧残了文化，压制了人们的思想，对后世影响极大。
        </msg>
        <type>4</type>
    </why>
    <why>
        <id>17</id>
        <question>秦始皇兵马俑为何号称世界第八大奇迹？
        </question>
        <msg>20世纪70年代后期，我国考古工作者在陕西临潼县骊山秦始皇陵东边发掘出了大批陶质兵马俑。考古工作者清理出了三个兵马俑坑。一号坑大约有6000多个士兵俑，是个步兵军阵；二号坑有900多个士兵陶俑和470多匹陶马，还有89辆木质战车；三号坑有64个武士俑手执武器列队环绕一辆四马拉的战车，战车上站的显然是指挥作战的军队统帅，车后还有4个军吏跟随。这些兵马俑塑造得与真人及真马真车一般大小，形象生动逼真，雕刻细致精巧，而且都是上了颜色的。这证明了2000多年前中华民族高度发达的文化艺术水平。因此，国际上一些著名的历史和考古学家将秦始皇兵马俑与世界上公认的埃及金字塔等公元前3世纪的“七大奇迹”相提并论，称它为“世界第八大奇迹” 
        </msg>
        <type>4</type>
    </why>
    <why>
        <id>18</id>
        <question>为什么要修筑万里长城？
        </question>
        <msg>秦始皇统一中国以后，为了防止北方匈奴的侵犯，就派大将蒙恬带领30万军队，在全国范围内征集几十万青壮劳力，用了十年时间，修筑了西起甘肃临洮、东至辽东的长城。这座长城横贯当时秦朝的北方边境，全长近1万里。到了西汉初期，匈奴趁着中原地区连年战乱，大举进犯。汉武帝即位后，派大将卫青、霍去病打退了匈奴的进攻。
		随后，修复了秦朝修建的旧长城，并且将长城从西部的临洮向西北延伸到了玉门关。明朝初年，明太祖朱元璋为了防止北部蒙古族的进犯，又派大将军徐达监修扩建长城。经过秦、汉、明几代的修建，历时几千年造就了世界著名的万里长城。

		万里长城有多长？
		我们今天所看到的长城是明朝修筑的，全长约12700千米。 它东起河北省的山海关， 西到甘肃省的嘉峪关， 横跨河北、北京、内蒙古、陕西、宁夏、甘肃等 7 个省、市、自治区。
            
        </msg>
        <type>4</type>
    </why>
    <why>
        <id>19</id>
        <question>为什么楚霸王项羽会乌江自刎？
        </question>
        <msg>公元前203年，楚汉鸿沟划界后，项羽领兵东归，刘邦也欲西还。这时张良、陈平对刘邦说： “汉有天下大半，诸侯皆附之。楚兵疲食尽，这正是天亡楚国之时。今若勿击，真所谓‘养虎遗患’ 。 ”刘邦听从。汉五年，刘邦一面派使者联络各地诸侯王，约定共同灭楚，一面亲自率军追击项羽。十二月，项羽败逃至垓下(今安徽灵壁东南)，被汉军及诸侯兵重重围困，夜间又闻汉军四面皆唱楚歌， 以为楚地已为汉军占领。 项羽于是乘黑夜率领壮士800多人突围。天亮后，汉军发觉，以5000人马追赶。项羽渡淮河时，跟随他的只剩百余骑；到阴陵迷道问路，被农民所骗，陷入大泽中，被汉兵追到，项羽只好向东逃。最后，项羽败至乌江(今安徽和县东北)。乌江亭长备船要送他过江，项羽笑道： “我与江东八千子弟渡江而西，今无一人能生还，我有何面目见江东父老!”于是下马步战，杀汉军数百人，身上也受了十余处伤，最后自刎于乌江。这年二月，刘邦即皇帝位，建立了汉朝。
        </msg>
        <type>4</type>
    </why>
    <why>
        <id>20</id>
        <question>为什么吕后会乱政？
        </question>
        <msg>刘邦称帝后，册封吕雉为皇后；后欲废吕后所生太子刘盈，另立宠姬戚夫人之子赵王如意，因吕后和张良、周勃等人强烈反对而未成。汉高祖刘邦死后，刘盈即位，是为惠帝。吕后代理朝政。她不顾惠帝反对，派人毒死如意，又将戚夫人断手足、去眼、熏耳、饮哑药，丢于茅厕内，称为“人彘”。惠帝见状，受惊发病，自此不问朝政。吕后遂独揽朝政。惠帝七年（前188年），惠帝亡故， 吕后相继立了两位少帝，均临朝称制。吕后对刘邦“非刘氏而王，天下共击之”之言置之不理，分封吕姓为王，因此权极一时。吕后八年（前180年），吕后病死，诸吕姓官员阴谋叛乱。丞相陈平与太尉周勃合谋，在南、北军将士的策应下，入宫杀死掌握大权的吕后亲信吕产、吕禄等人，消灭了诸吕势力。随后迎立高祖薄夫人所生之子、代王刘恒为帝，是为汉文帝。
        </msg>
        <type>4</type>
    </why>
    <why>
        <id>21</id>
        <question>为什么汉武帝要独尊儒术？
        </question>
        <msg>公元前140年，汉武帝刘彻继承皇位，他开疆拓土，建立了不朽功勋，是我国历史上很有作为的皇帝，后人将他统治的这段时期称为“汉武雄风” 。汉武帝为了巩固君主独裁统治，加强学术思想的统一就成了他的必然选择。 他接受了董仲舒的建议， 罢黜百家， 独尊儒术，结束了战国以来百家争鸣的局面。汉武帝实行的“罢黜百家，独尊儒术”的思想统一政策，对于加强中央集权的封建专制是有积极作用的，但是它把战国以来学术自由、思想开放的文化氛围彻底破坏了，这就严重禁锢了人们的思想。后来，各个封建王朝的统治者又不断发展儒家学说，使它更适合于维护封建统治的需要。
        </msg>
        <type>4</type>
    </why>
    <why>
        <id>22</id>
        <question>为什么张骞要出使西域？
        </question>
        <msg>公元前138年，为了联合大月氏共同对付匈奴，汉武帝委派张骞为特使，率一百多人的使团出使西域。但是，张骞的使团出了阳关不久，便被匈奴抓了起来。张骞被关押了十年之久，他终于逃了出去，到达了大月氏国。可是，大月氏已不想再与匈奴作战了。 张骞只得再从大月氏国来到大夏国 （今阿富汗） 。从大夏返回时， 张骞从昆仑山北麓穿越新疆、甘肃， 终于回到了长安。 张骞出使西域，虽然没有达到联合大月氏的目的， 却打通了一条通往西域的通商之路。 汉武帝对此十分高兴，封他为 “博望侯” 。公元前119年，张骞又第二次出使西域。张骞开拓的从长安到西域各国的通商之路也成了联系东西方文化的要道，人们将它称做“丝绸之路”
		从大夏返回时， 张骞从昆仑山北麓穿越新疆、甘肃，终于回到了长安。 张骞出使西域，虽然没有达到联合大月氏的目的， 却打通了一条通往西域的通商之路。 汉武帝对此十分高兴，封他为 “博望侯” 。公元前119年，张骞又第二次出使西域。张骞开拓的从长安到西域各国的通商之路也成了联系东西方文化的要道，人们将它称做“丝绸之路”
        
        </msg>
        <type>4</type>
    </why>
    <why>
        <id>23</id>
        <question>为什么王莽能篡汉？
        </question>
        <msg>王莽是汉元帝皇后王政君的侄子，父亲早死，没有被封侯，王政君便把他接进宫抚养起来。他的大伯父王凤临死前，把他托付给成帝，从此踏上仕途。王莽矫情伪饰，广结名士和将相大臣， 深得人心， 取得了大司马的高位。 汉哀帝时，由于外戚王氏被排挤，王莽回家闲居。汉哀帝死，王莽回京，借太后名义执掌军政大权，立九岁的汉平帝；太后临朝称制，政归王莽。元始元年（公元元年）王莽被封为“安汉公” ，第二年他把自己的女儿嫁给平帝为皇后，元始五年（5年） ，受“九锡” 。不久汉平帝死，他另立两岁的孺子婴为帝，自己则摄行皇帝事，称“假皇帝” 。公元8年，王莽逼孺子婴禅让，登上帝位，定国号为“新” 。至此，王莽彻底把汉家王朝篡为己有了。
        </msg>
        <type>4</type>
    </why>
    <why>
        <id>24</id>
        <question>为什么淝水之战中东晋军能以少胜多？
        </question>
        <msg>公元376年前秦统一北方后，与东晋相峙于淮水一线，准备征伐东晋。建元十九年七月，苻坚不顾群臣反对，下诏大举攻晋，亲率大军87万，东晋军以8万迎战。两军对阵于淝水两岸。东晋军首领谢玄派人前往秦营中，要求秦兵向后移动，使晋兵渡河决战。苻坚打算趁晋兵渡河之机，打垮晋军，便同意了这一要求。秦军本来就不愿打仗， 听到命令后，一退不可收拾。晋军乘势攻击，大获全胜。这一战使前秦政权彻底瓦解，北方陷入混战局面。此战，是东晋十六国时期最大的战争。前秦王苻坚无视内部不稳、降将思乱、民疲兵倦的状况，恃众轻晋、单路突进、战线太长、分散兵力、缺乏协同，导致大败；东晋则临危不乱、上下一心、一致抵抗、适时决战，并坚决实施战略追击来扩大战果，终获全胜，淝水之战也成为中国战争史上以少胜多的著名战例之一。
        </msg>
        <type>4</type>
    </why>
    <why>
        <id>25</id>
        <question>为什么刘秀能重振汉室？
        </question>
        <msg>公元25年，刘秀称帝，恢复汉室，是为光武帝，年号建武。至公元40年，统一完成。光武帝刘秀统治时期为强化统治，进一步完备专制主义中央集权制度，采取了防范功臣、宗室诸王及外戚专权等措施；又改革官制，强化皇帝对地方政权的控制；并加强监察制度，加强对军队的控制；提倡经学、表彰名节、广开仕路等一系列政策和措施，使专制主义中央集权制度得到进一步加强。 在恢复生产和发展社会经济上，采取释放奴婢，抑制豪强，限制土地兼并，将公田借与农民耕种，提倡垦荒，发展屯田，赐民爵位、粟帛和赈济贫民，安置流民等措施，促进社会经济的恢复与发展。光武帝在位期间所采取的一系列巩固统治、恢复生产的措施，使东汉政权又得以兴盛，史称“兴武中兴” 。
        </msg>
        <type>4</type>
    </why>
    <why>
        <id>26</id>
        <question>为什么刘备要三顾茅庐？
        </question>
        <msg>刘备的祖上是汉朝的皇族，从东汉末起事20多年来，因为他胸怀宽广而赢得不少天下豪杰的仰慕。他求贤若渴，四处寻访人才，罗致了许多文臣武将。徐庶向他推荐人称“卧龙”的诸葛亮，说这人是个了不起的人才，但要刘备亲自去请他来。刘备求才心切，就决定亲自去拜会诸葛亮。经过三次拜访，诸葛亮才把刘备等人迎接到屋里，开始讨论天下大事。诸葛亮分析了时局，提出了著名的 《隆中对》 。 刘备听后大喜， 于是请诸葛亮出山辅佐自己。从此诸葛亮成为刘备的主要谋士，也成为刘备集团中举足轻重的人物， 为蜀汉政权立下了汗马功劳。
        </msg>
        <type>4</type>
    </why>
    <why>
        <id>27</id>
        <question>曹操是一代枭雄还是大政治家？
        </question>
        <msg>曹操，字孟德，今安徽亳州市人。他父亲夏侯嵩是汉桓帝时大宦官曹腾的养子，随曹腾改姓了曹。曹操从小就很聪明机警，善于随机应变。黄巾起义以后， 曹操组建了自己的军事集团， 于公元196年迎汉献帝入许昌， “挟天子以令诸侯” 。 随后， 他陆续吞并黄河以南的各个军阀， 成为北方惟一能与袁绍抗衡的军事集团。公元200元，袁绍进攻曹操。曹操以声东击西的战术在官渡一战中大获全胜，官渡之战成为历史上有名的以少胜多的战役之一。随后，曹操又逐渐清除了袁氏集团的残余势力，基本上统一了北方。在东汉末年这个战乱的时期，曹操以其机变的权术被人称为“乱世枭雄” ，但其过人的政治远见及高超的政治谋略使之不失为一代大政治家。
        </msg>
        <type>4</type>
    </why>
    <why>
        <id>28</id>
        <question>为什么会发生八王之乱？
        </question>
        <msg>司马炎去世后， 贾后的残暴专权引起了“八王之乱”。

		公元290年，司马炎去世，其子司马衷即位，是为惠帝。惠帝痴呆，皇后贾南风借楚王司马玮之手杀死执掌政权的杨骏，又借“擅杀”之名杀死司马玮，以此来实现自己的政治野心。这件事引起了诸王的不满。公元300年，赵王司马伦杀贾后，第二年废惠帝，自称皇帝，诸王混战开始。公元306年，司马越毒死惠帝，立司马炽为帝，即晋怀帝。至此，动乱方告结束。“八王之乱”是西晋统治集团部争夺最高统治权的斗争。这场大乱前后持续了16年， 黄河流域人民蒙受了前所未有的浩劫，经济文化遭到严重破坏。
            
        </msg>
        <type>4</type>
    </why>
    <why>
        <id>29</id>
        <question>为什么诸葛亮能借到东风？
        </question>
        <msg>在赤壁之战中，周瑜决定让黄盖用苦肉计去曹营诈降，用火攻烧毁曹兵连结在一起的战船。但是秋末时节，长江两岸正是西北风盛行，周瑜的火攻计划根本无法实行。诸葛亮听说后，开了十六个字的药方：“欲破曹公，宜用火攻；万事俱备，只欠东风”。诸葛亮向周瑜保证三天后“借”到东风。三天后，果然刮起一场好大的东南风，周瑜完成了火烧赤壁的军事行动，曹军大败。

		其实，诸葛亮只不过是作了一次成功的气象预报而已。诸葛亮颇通天文地理，他夜观天象得知东南风将起，便乘机“借”了一回，而他“借东风”的故事却从此传为美谈。
            
        </msg>
        <type>4</type>
    </why>
    <why>
        <id>30</id>
        <question>为什么武则天会留下无字碑？
        </question>
        <msg>武则天是我国历史上独一无二的女皇帝。从公元690年废唐睿宗，自称“圣神皇帝”开始，到705年唐中宗复位，上尊号“则天大圣皇帝” ，她足足当了15年皇帝。如果算上实际操纵朝政的时间，差不多有50年之久。但在她的陵前立的“无字碑”却一直是个谜。关于她为自己所立的“无字碑” ，占主流的三种说法是：武则天立无字碑是为了夸耀自己的功德，“无字”是要说明自己的功绩文字难以写尽。另一种是，这是她自知罪孽太大，不写也罢。还有一种比较流行的说法是，武则天立无字碑是为了让后人评说自己的功过是非。
        </msg>
        <type>4</type>
    </why>
</whys>