<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<whys>
    <why>
        <id>1</id>
        <question>为什么计算机又称电脑？
        </question>
        <msg>人类在与大自然的斗争中，创造出了各种各样的工具和器械，这些工具和器械其实就是人的各种器官的“延伸”。例如：锄头、锤子、挖土机等是人手功能的延伸；汽车、火车、自行车等是人腿功能的延伸；放大镜、显微镜、传真机等是人眼功能的延伸；电话机、收音机等可以看作是人耳功能的延伸……计算机就可以看作是人脑的延伸。计算机能代替人脑又快又正确地完成复杂的计算工作。计算机还具有很强的记忆存储和逻辑推理的功能， 这些功能可以代替人的部分脑力劳动。由于计算机依赖电能“生存” ，所以在有些国家和地区，将它称为电脑，把微型电子计算机称为微电脑。
        </msg>
        <type>2</type>
    </why>
    <why>
        <id>2</id>
        <question>为什么计算机会说话？
        </question>
        <msg>给计算机配上声卡和语音合成系统，就像是给它安装了“人工嘴巴”，它便具备?了“说话”的功能。计算机会说话是计算机语音合成研究的成果。计算机语音合成就是用计算机和专门装置来再现人能够听得懂的语音。常用的语音合成方法有录音编辑方式等。录音编辑方式合成语音时，先录制合成所需要的语音信息，把语音模拟信号变换成数字信号，然后按照一定的编码方式组成一个文件保存在存储器上。当需要语音输出时，计算机便直接从存储器中读取有关语音的存储信息，然后将数字信号转换成语音模拟信号，输入声卡和音响喇叭等语音输出设备，并通过播放软件输出。这样，计算机就实现了“说话”功能。
        </msg>
        <type>2</type>
    </why>
    <why>
        <id>3</id>
        <question>为什么磁盘可以保存信息？
        </question>
        <msg>计算机的磁盘能保存信息，主要是因为计算机采用了磁记录技术和直接存取的方法。盘片上均匀地涂上一种极薄的磁性材料，并按指定格式化，就成了保存信息的磁盘。 磁性材料涂在软件的塑料薄膜上就可以做成软盘， 涂在坚硬的铝片（陶瓷片或玻璃片）上就做成了硬盘。磁盘表面可以是一系列的点，点磁化后的不同极性，分别代表了0或1。由于对磁盘表面的点的定位通常不准确，因此还使用扇区等格式，以帮助找到记录的位置。这就是磁盘在使用前需要进行格式化的原因之一。由于用来读写信息的磁头能很快地寻到磁盘上的任何一点，因此，磁盘上信息的存取可以直接进行。
        </msg>
        <type>2</type>
    </why>
    <why>
        <id>4</id>
        <question>为什么计算机能思考？
        </question>
        <msg>“思考”是人的一种思维活动，它最能体现人的智慧。而计算机的“思考”，只是对人脑思考过程的一些模拟。人们进行有意识的思考，总要以一定的知识为依据。为了使计算机有知识，首先要解决如何把知识表示成计算机能够接受、储存、检索、使用和修改的形式，并用有效的方法对所存储的知识进行组织和管理。计算机的“思考”过程，实际上是用符号计算的方法来模拟人脑思考。这一过程是由计算机工程师设计好程序，转换为让计算机依次执行的一条条指令。但是，人脑在发展，计算机是人制造的，从这点看，计算机只能部分地代替人脑，而不能完全地代替人脑。
		第一台机械计算机
		1834 年，查尔斯·巴贝奇制造了一个庞大的机械动力的“分析引擎”， 这是第一台机械计算机。它像公共汽车一样大，可以在存储器中储存和检索计算信息。巴贝奇花了40 年的时间制造这台机器， 但却没有完全成功，因为那个时代的工具和材料并不像他天才的发明那样先进。
        </msg>
        <type>2</type>
    </why>
    <why>
        <id>5</id>
        <question>为什么要用互联网？
        </question>
        <msg>互联网是当今世界上最大的计算机网络，由于其规范统一的特点，使得它的用户很多。现在，上互联网已经成为一股热潮，那么，大家为什么要用互联网呢？互联网有两个重要的特点：一是大，据1998年7月的统计，互联网已经覆盖212个国家和地区，全世界登记的域名达650多万个，互联网的用户有1亿多人；二是规范统一，互联网统一使用“tcp/ip”网络协议，为各种应用的开发提供了统一的平台，因而已经有了许多标准的应用。例如互联网浏览、文件传输、电子邮件、远程登录、新闻组等。另外，互联网上有丰富的信息资源可供用户使用；提供了多种多样的交流工具；单位同个人可以通过互联网建造自己的网站，进行网上贸易、开展电子商务等。
        </msg>
        <type>2</type>
    </why>
    <why>
        <id>6</id>
        <question>为什么要用鼠标？
        </question>
        <msg>长期以来，人们普遍感到使用键盘作为输入设备很不方便。如果能找到一种像人手一样在屏幕上自由移动的工具，快速指向并立即执行各种菜单命令，将会给计算机的使用带来极大方便。鼠标器就这样应运而生了。由于鼠标器整个外形像一只小老鼠，故被为鼠标。在windows开发成功并广泛流行后，鼠标已成为计算机的标准外围设备。 鼠标的基本功能是将手的移动分解为光标在屏幕上的移动，并将手指击键转换为点取。鼠标的发明使人机交流大为方便，因而被美国电子和电气工程师协会列为计算机诞生50年来最重大的事件之一。
        </msg>
        <type>2</type>
    </why>
    <why>
        <id>7</id>
        <question>为什么计算机的时钟在断电时仍能正常工作？
        </question>
        <msg>计算机开着时其电源给时钟供电，计算机在关机时，电源被切断，但里面的时钟仍能正常工作。这是因为计算机内部的主机板装有一个可充电的镍镉电池，这块可充电电池的正常电压是3.6v。在电源切断后，它为时钟提供电源，维持时钟正常工作，同时这块电池还为存放系统参数的cmos、ram供电，以保存其中的系统参数。系统参数包括硬盘类型、软盘驱动器、显示卡、键盘、鼠标、显示器等，反映了计算机设备的情况，还包括日期、时间等等。设置系统参数也就是确定计算机基本输入输出系统。有了正确的系统参数，计算机才能正常启动。但如果连续两三个月不使用，那么电池中的能量就被消耗，得不到补充。一旦电池的电压降到2.2v以下，cmos、ram中的数据便会丢失，计算机就无法启动，正确显示时钟也就无从谈起。
        </msg>
        <type>2</type>
    </why>
    <why>
        <id>8</id>
        <question>为什么计算机也会生病？
        </question>
        <msg>计算机病毒和生物病毒不一样，它实际上是由某些懂计算机知识，但缺乏职业道德的人编制的能破坏计算机工作的程序。 这些人或者是为了“恶作剧” ，以显示自己的“才华” ，或者是出于其他动机，编写了病毒程序，保存在计算机或软盘上，计算机一旦运行了这些程序，轻则屏幕上出现不正常的图像或文字，重则不能工作，丢失大量重要数据或损坏硬件，造成不可估量的损失。至今已发现的计算机病毒不少于几千种，我国也有很多，而且传播速度非常快。只有开发研究防病毒软件，才能有效保护电脑程序。
        </msg>
        <type>2</type>
    </why>
    <why>
        <id>9</id>
        <question>为什么计算机会产生千年虫问题？
        </question>
        <msg>计算机系统的2000 年问题，又称“千年危机”或“千年虫问题”，是指由于计算机软、硬件以及使用数字化程序控制芯片的各种应用系统，只采用两位十进制数字来表示年份。当系统日期从1999年12月31日转入2000年1月1日时，用来表示年份的后两位十进制数字“00”，与1900 年的“00”一致，计算机操作系统会误认为系统是1900年1月1日。从而破坏对年份日期进行计算的计算机系统，给技术、政治、经济、法律等方面带来麻烦。它对金融、军事系统造成的危害最大。不过，现在全世界已经顺利渡过了2000年，圆满地解决了千年虫问题。
        </msg>
        <type>2</type>
    </why>
    <why>
        <id>10</id>
        <question>为什么网络有局域网、城域网和广域网之分？
        </question>
        <msg>依据规模和所跨地域的大小，计算机网络可以划分为局域网、城域网和广域网。局域网的规模相对较小，通信线路短，覆盖地域的直径一般为几百米至几千米。城域网是指覆盖一个城市范围的计算机网络，广域网则是指更大范围的网络，覆盖一个国家，甚至整个地球。虽然局域网、城域网和广域网这些词是着眼于网络覆盖范围提出的，但它们更多的是从网络组建技术上被区分。一般认为，用局域网技术组建的是局域网，用广域网技术组建的是广域网，用城域网技术组建的自然是城域网。但城域网技术很少被单独提到。三种技术的主要差别在于所用通信线路和通信协议的不同。
		第一台电子计算机
		1946年2 月15 日，世界上第一台可以进行高次数学运算的计算机诞生于美国宾夕法尼亚大学。它的名字叫“埃尼亚克”，是英文“电子数字积分计算机” 的缩写，它是由美国物理学家莫奇利和埃克脱完成的。“埃尼亚克”重达30吨，装有18000 个真空管、7万多只电阻和50 多万个手工焊接点。当时设计这个电子计算机是供第二次世界大战中的美国陆军计算炮弹的射程。
        </msg>
        <type>2</type>
    </why>
    <why>
        <id>11</id>
        <question>为什么拨号上网要用猫？
        </question>
        <msg>普通电脑可以通过电话线拨号上网，不过，电脑里必须配备一套调制解调器。调制解调器的英文名字是modem，大伙就俗称它为“猫”。为什么电脑拨号上网要有“猫”呢？电话线路大多是一种单股实芯铜质绞线，平时传送电话信号时，由于电话的电信号频率变化正好处在铜绞线能正常传输的范围之内，所以电话声音清晰稳定。而网上传送的是频率变化范围宽得多的数字电信号，它们在铜绞线上传输时会发生畸变，严重失真。这时需要用“猫”把数字电信号变换成与电话电信号相同的频率范围，使传输质量得到保证。现在使用的新技术，如isdn、adsl等，可以在上网时同时打电话。
        </msg>
        <type>2</type>
    </why>
    <why>
        <id>12</id>
        <question>什么是宽带？
        </question>
        <msg>宽带是指在同一个传输介质上，可以利用不同的频道进行多重传输，并且传输速度在1.5m比特/秒以上的接入技术。与传统的互联网接入技术相比，宽带接入技术的最大优势就是接入的带宽大大拓展，一般是普通拔号上网的30倍。宽带接入一直是整个互联网业界和广大网友所孜孜以求的。目前已向公众开放的宽带接入方案有，基于现在电话线路的adsl 技术、基于现有有线电视线路的cable modem技术、重新铺设光纤的fttb 宽带技术、宽带卫星技术、本地多点分配系统lmds技术等。在现阶段，adsl和cablemodem是最为可行的，它们不需要重新布线，接入设备和使用成本都相对较低。
        </msg>
        <type>2</type>
    </why>
    <why>
        <id>13</id>
        <question>怎样使用互联网
        </question>
        <msg>互联网上有浩如烟海的信息，依靠搜索引擎就可以找到所需要的东西。一般较大的网站都提供搜索引擎，如“新浪” 、 “网易”等，也有一些专门提供信息检索服务的搜索引擎网站，如“搜狐” 、 “雅虎”等。互联网上有很多聊天室和讨论组， 你可以在上面找到情投意合的朋友，与之交谈、聊天，当然，你也可以参加讨论组， 对一些感兴趣的问题发表议论， 甚至进行激烈的争论。互联网上还许许多多各式各样的实用软件，可供你下载使用。这些软件大致有三类：一、公用软件，可以任意拷贝，不必付费；二、共享软件，可免费使用一段时间，到了规定的时间就需要注册、付费；三、自由软件，这些软件可能免费，也可能要收少量的费用。
        </msg>
        <type>2</type>
    </why>
    <why>
        <id>14</id>
        <question>为什么信息能够共享？
        </question>
        <msg>当信息作为一种资源服务于大众,在公共场所展示时，就成为共享资源，为大家分享。随着电子技术的迅猛发展，人们除了依靠报刊杂志、图书等传递信息以外，还可以借助电话、电视、通信卫星等新载体，高效率地传输信息。自20世纪90年代开始，人类逐步进入了一个以互联网为代表的崭新世界。作为信息高速公路的先导，互联网将全球几千万台各式各样的电脑， 相互联接在一起，使人们可以更有效地利用信息， 更加充分地共享信息资源。 每个用户既是信息的提供者，又是信息的消费者，他们可以迅速处理、传递信息，又能最大限度地共享信息。
		便携式电脑
		1987 年，英国人克里夫·辛克莱尔发明了一种手提式或称便携式电脑，它的重量仅不到 1 千克，为电脑的轻便化开了先河。
        </msg>
        <type>2</type>
    </why>
    <why>
        <id>15</id>
        <question>为什么有时会收到乱码的电子邮件？
        </question>
        <msg>接收电子邮件时偶尔会发现收到的是一堆乱码。 这是由于发送方与接收方所使用的中文操作环境不一致。 中文电子邮件在发送前要经过编码，汉字被编成ascii码后进行发送，接收时又要经过解码，本地的汉字操作环境自动把ascii码还原成汉字。发送方与接收方所用的汉字操作环境不一样，编码和解码的方法就不一样，乱码现象就会出现。大陆使用简体中文操作环境，台湾地区使用繁体中文操作环境，因此在两地之间互通中文电子函件常会造成乱码现象。通常，中文操作环境不一致时，运用汉字操作环境所提供的文本转换器对邮件进行转码，也能得到和原文一致的中文。
        </msg>
        <type>2</type>
    </why>
    <why>
        <id>16</id>
        <question>为什么触摸屏能对人的触摸作出反应？
        </question>
        <msg>触摸屏是计算机输入技术的又一创新，只要用手指在上面轻轻一点就能够完成“信息输入”和“发号施令”，十分方便。触摸屏上的触摸点都对应着一个“功能开关”。手指接触到这个开关区域，相应的“功能程序”便会立刻启动，执行预设的一系列命令。触摸屏的技术关键是测量出触摸点的准确位置（即坐标），以“表面声波触摸屏”为例，它在左上角和右下角分别配有水平方向和垂直方向的超声波发射器，右上角配备了两个相应的超声波接收器。触摸屏工作期间，超声波发射器始终发射超声波。人们触摸屏幕的时候，手指阻止和吸收了部分超声波，使其能量有所衰减。这时，超声波接收器就能据此算出手指的坐标值，从而得到手指的准确位置并作出反应。
        </msg>
        <type>2</type>
    </why>
    <why>
        <id>17</id>
        <question>为什么说电脑毕竟不能代替人脑？
        </question>
        <msg>了解了计算机的内部构造及其工作原理后，就会知道它只是 “照章办事”而已。 人把某些能够用语言表达的解决问题的知识、 方法、 经验等写入计算机程序， 计算机不过是执行这些程序而已。只有能用语言做明确描述的问题，计算机才有可能解决。不能用任何语言描述的问题，计算机就无能为力了。人脑的生理结构和工作方式与电脑完全不同。十万个为什么认为人类的智慧，包含了许多语言所不能表达的成分，有些人能“一目了然”的事物，即使是最先进的电脑，经过千万次、乃至上亿次运算，也还是认识不了！无法用语言描述的问题，不存在算法，从而也不能被编写为程序，计算机也就无法解决该问题。因此，计算机再先进也不能代替人脑。
        </msg>
        <type>2</type>
    </why>
    <why>
        <id>18</id>
        <question>为什么要用Email？
        </question>
        <msg>电子邮件（e-mail）是目前在互联网上使用最为广泛的服务项目。它为人们提供了更为快捷的通信方式，是人们网络的好助手，已经成为现在人们网络上不可缺少的信息传输方法，这就是人们要用e-mail的原因。收发e-mail一般都在能够上网的电脑上进行，并且还得运行相应的电子邮件软件（如outlook、foxmail等）。互联网是采用“存储转发” 的方式传递电子邮件的。发送的邮件首先经互联网提交并储存在向发信人提供邮件服务的服务器上。服务器的邮件服务系统根据地址，一站一站地把邮件传送到向收信人提供邮件服务的服务器上，并储存在那里。收信人只要输入密码，就可以打开信箱阅读e-mail了。
        </msg>
        <type>2</type>
    </why>
    <why>
        <id>19</id>
        <question>为什么计算机能够发送传真？
        </question>
        <msg>计算机只要安装传真功能卡和相应的传真收发软件，就能像传真机一样，按照人们设定的程序，将计算机数据变成传真信号，通过电话线进行收发。计算机收发传真有许多独到之处：可以用计算机发送或接收传真的内容，利用键盘或扫描仪将文字或图稿输入计算机,然后方便地进行文字编辑或图形处理，并为其设计精美的封面；普通打印纸就可以打印出传真，无需使用专用的热敏传真纸；收到的传真内容可显示在计算机的屏幕上，还可以分门别类地存储在计算机中，以便随时查用。此外，还可以预先把多个用户的传真号码、姓名等资料输入计算机中，然后由计算机自动依次将传真文件发送给他们。
		最原始的计算装置
		人类生活离不开数数和计算，早期人们习惯扳指头算，或在地上面做记号。远在4500年前，中国人和巴比伦人发明 “算盘”作为计算工具，木框上垂直悬吊着珠子，自右向左，位置由小而大，如个、十、百……依此类推，可上上下下拨动珠子计算。罗马人用一种称为卡库里的小鹅卵石来计算，这种小鹅卵石计算工具，就是今天“计算”这个英文单词的来源。
        </msg>
        <type>2</type>
    </why>
    <why>
        <id>20</id>
        <question>为什么在家里就可以网上购物？
        </question>
        <msg>以往，买东西需要上街，现在，买东西在家中也可以完成。网上购物是通过互联网完成的，它已经成了一种时尚。网上商店以万维网主页的形式开设在互联网上，它通过一层层的超级链接链接着许多的商品信息。网上购物有很多优点。一是可以详细了解感兴趣的商品。有的产品的主页内容丰富多彩，通过它可以看到商品性能和使用方法的精彩演示。上街购物则很难了解这么多商品的情况，因为售货员不可能对每件商品都了如指掌。二是可以真正地做到货比三家，因为在网上能很方便的了解不同商家的情况。 三是省去上街的劳累，可以轻松的在家中把一切办妥。
        </msg>
        <type>2</type>
    </why>
    <why>
        <id>21</id>
        <question>为什么要用计算机售票？
        </question>
        <msg>随着计算机信息技术的飞速发展，“计算机售票”被国内外广泛采用，它通过计算机的网络互联技术进行订票和售票。在任何一个分售网点申请选购飞机票时，售票员可以立即通过计算机网络，查询旅客指定时间范围内的航班、机票等信息。如果你选定购买了某一航班的飞机票，你的姓名、性别、年龄、工作单位、 身体证号码等个人信息就被输入计算机系统，各个计算机售票网点都可以很方便地查到这些信息， 就避免了把同一座位出售给不同的旅客的情况。计算机售票比人工售票手续简便，速度快， 效率高， 这一切主要归功于实现了 “信息共享” 的计算机网络，正是它才实现了准确、迅速、及时的信息传输。
        </msg>
        <type>2</type>
    </why>
    <why>
        <id>22</id>
        <question>现代银行为什么开始广泛应用计算机？
        </question>
        <msg>现代银行大量运用计算机处理业务，更加方便、快捷、安全。计算机始终“头脑清醒” ，不知道“疲劳” ，可以24小时为人服务，准确无误地处理记账业务。计算机速度极快，会计人员手工记账一天的工作量，计算机几分钟就可以完成，而且对涉及到的方方面面，它都能应付自如，考虑周到。如今，银行具体的记账、对账工作基本由计算机完成，工作人员从而可以有充分的时间对业务进行综合、分析和预测、调控，为银行的科学管理提供了准确、有效的决策依据。近年来，自动柜员机的出现、信用卡的普及、“电子货币” 的推广等也都推动发展了银行业务的自动化， 它们同样离不开计算机及其网络技术。
        </msg>
        <type>2</type>
    </why>
    <why>
        <id>23</id>
        <question>为什么网络可以入侵？
        </question>
        <msg>黑客可以利用多种方法来得到使他们进入侵犯目标的秘密路径，他们常常通过多重电话网络和互联网服务供应商进行活动，减少自己被人发现的可能。对于装有防火墙的网络， 黑客会使用一种扫描程序，这种程序可以轮流拨打目标单位的每一个与互联网相连的设备。如果他幸运的话，他会从“后门”进入网络，出于疏忽，这个单位的一个网络使用者把计算机连在了电话网络上了。 然而这种方法成功率很低。为了进入个人电脑和网络，黑客还会使用一种口令猜测软件，这是一种可以在查错方式下经常使用的口令清单，它可以反复挑战保护网络的口令。有时，黑客会在受害者的硬盘上安装一个“记录”程序，这个程序可以记录下受害者所有的健盘与网络操作，从而帮助黑客获得更多的口令与信息。
        </msg>
        <type>2</type>
    </why>
    <why>
        <id>24</id>
        <question>为什么现代通信要利用卫星？
        </question>
        <msg>微波通信通过建立中继站实现远距离通信。 但这种方式有很大缺点，因为地球上有些地方无法建立中继站。比如，从北京到纽约，中间隔着太平洋，距离有上万千米，如果每隔四五十千米建立一个中继站的话，就得在海上建两百多个中继站，这是不可能做到的。 卫星通信地面中继站向卫星发射的信号，经过卫星的放大、变频等处理后，转发给另一个地面站。一般的，经卫星处理后，微波的最远通信距离可达13000千米， 经过三次卫星通信即可绕地球一周。 通信卫星居高临下，不受任何地形限制。
		一颗卫星发射的微波信号，能够覆盖地球面积的40%，相当于在地面架设300多个微波中继站。卫星覆盖范围内的任意两点或多点均可实现卫星通信。卫星通信的容量巨大，一颗通信卫星可以容纳上万路电话， 也可进行多路电视通信，还可以进行数据、文字、图像和移动通信。
        </msg>
        <type>2</type>
    </why>
    <why>
        <id>25</id>
        <question>为什么一根光纤上可以同时让成千上万人通话？
        </question>
        <msg>让光纤完成通信，首先要把语音、图像信号转变成适合于光纤传输的光信号。这工作，在通信技术中叫做“调制” ，由“调制器”来完成。 “调制器”能把不同的语音、图像信号调制成具有不同频段的光信号，由于光波的频段非常宽，可供选择的余地非常大，能满足大量不同电话频段的需要。从理论上讲，在光纤这么宽的频段上，可以供一亿人同时通话都不成问题。只不过由于光电转换设备等本身的限制，实际上达不到这个容量，但是让成千上万门电话同时畅通无阻是完全不成问题的！实际使用时，在一根比头发丝还细的光纤上，可以同时传输几万路电话或者几千套电视节目。如果把几十根光纤组成一根光缆，其容量就可想而知了。
        </msg>
        <type>2</type>
    </why>
    <why>
        <id>26</id>
        <question>为什么有些城市的电话号码特别长？
        </question>
        <msg>每一部电话机必须有一个独一无二的号码才能互相接通。为了实现电话间的自动拨号，电话号码的编排必须符合国际电话电报咨询委员会对国际电话号码编号的规则。 国际电话号码是由国家代码、国内长途区号、电话局号和用户号码组成的， 采用不等位编号，总的号长不超过15位。所以，国家代码和长途区号短的城市，市内电话号码就长。 而一个城市电话网的号码编排，与电话普及率有关，电话数量少，号码的位数也少。我国的电话号码不超过10位，并规定，首位号码为“0” ，用作长途自动拨号代码；首位号码为“00” ，用作国际长途自动拨号代码；“1” 用作各种特别服务代码， 例如：112表示障碍台，119表示火警台等。
        </msg>
        <type>2</type>
    </why>
    <why>
        <id>27</id>
        <question>为什么在飞机上禁止使用移动电话？
        </question>
        <msg>飞机在空中必须沿着规定的航线飞行，在整个飞行过程中，都要受地面航空管理人员的控制和指挥。飞机的导航设备是利用无线电波进行测向导航的。导航定向设备接收地面导航站发射的电磁波后，能立即测定飞机的准确位置。飞机的自动驾驶仪通过无线电波自动接收地面站的实时信息， 并将其与标准信息进行比较， 然后执行来自地面站和机上设备的指令。移动电话也是通过电磁波传递信息。如果乘客在飞机上使用移动电话，移动电话辐射出的电磁波就会严重干扰机上导航、操纵系统，这些设备就会出现偏差，使飞机自动操纵设备错误操作，从而导致空难事故。为了保证飞机的飞行安全，各国航空公司都禁止在飞机上使用移动电话。
        </msg>
        <type>2</type>
    </why>
    <why>
        <id>28</id>
        <question>什么是黑客？
        </question>
        <msg>电脑“黑客”是指那些凭借娴熟的电脑技术和破译密码的本领，非法侵入他人计算机系统窃取信息， 甚至破坏各种计算机系统的人， 他们是现代电脑系统的“超级杀手” 。 “黑客”们不断编写出功能强大的探测工具程序，去查找互联网中计算机系统的漏洞， 一旦发现某个系统有漏洞，他们就会登录和控制这个系统。 “黑客”入侵事件已给企业、政府部门以至个人带来了不可挽回的损失。 “黑客”们的行为，在我国是明令禁止的违法犯罪行为。如今，我国和其他一些国家的反“黑客”攻击技术已取得重大进展，反“黑客”攻击的软件功能也在不断加强。
        </msg>
        <type>2</type>
    </why>
    <why>
        <id>29</id>
        <question>为什么一条电话线路上可以通多路电话？
        </question>
        <msg>电话电缆的昂贵，大家可能有所不知，100千米长的电缆，竟要耗费铜12吨、铅50吨。在这样昂贵的线路上，如果每一对电缆线只通一路电话，实在是太浪费了。1918年，美国研制成了载波电话机，实现了在一根导线上传送多路电话的梦想，使价值昂贵的电话线路得到了充分利用。 载波电话机利用类似于铁路运输货物的方式，把不同的电话信号，分别装载 （调制）在不同频率的高频信号上，送上电话线路进行传输。到达对方后，接收端把所需的话音信号从相应的载波频率上搬卸（解调）下来，恢复原貌，送给受话人。这种把话音信号通过变频处理，在一条线上同时传送多路的方式， 叫做载波通信。 一根载波通信的同轴电缆， 最多可以开通4380路电话。随着通信技术的发展，载波通信逐渐被光纤通信取代。
		电话网是一个等级系统， 国际交换点越来越多地用卫星来连接。
		1.终端站点
		2.枢纽机站点
		3.主交换站点和中心交换站点
		4.国际交换站点
        </msg>
        <type>2</type>
    </why>
    <why>
        <id>30</id>
        <question>为什么互联网上要设立防火墙？
        </question>
        <msg>在互联网中，人们采用类似防火墙的设备，保护内部或私人的网络资源不受侵害，具备这种功能的设备被称为“防火墙”。防火墙实际是一种插在内部网与互联网之间的隔离系统，作为两者之间的关卡，起到加强系统安全与信息审查的功能。建立防火墙的目的是保护内部网络不受外来攻击，为此需要确定“防火墙安全策略” 。目前主要有两种截然不同的安全策略：一是拒绝一切未被特许的信息进入内部网；一是允许一切未被拒绝的信息进入。从网络的安全性来考虑，前都除了被确认是可信任的信息外，其他的信息都不允许通过，对网络的互联性有一定的影响，但安全性好；后者的意思是，除了被确认是来自不可信任的信息源以外的信息都可以进入内部网络，这样有利于信息交换，但存在一定的安全隐患。
        </msg>
        <type>2</type>
    </why>
    <why>
        <id>31</id>
        <question>为什么火车上不能收听广播，却能打手机？
        </question>
        <msg>在火车内收听半导体收音机，无论怎样调整天线方向，都收听不清广播电台的节目，但在火车上使用移动电话，却不受丝毫影响。 这是为什么呢？原来火车车厢是用金属材料制造的，广播电台发射的无线电波属于中短波。它有一定的绕射能力，可用来进行远距离通信，但穿透能力弱。遇到金属材料，如钢板、铝板、铁板等，会被屏蔽而无法传播过去。所以，火车上旅客手中的收音机往往收不到广播节目。移动电话的工作频率在900 兆赫兹以上，发射的电磁波属于超高频波。这种电波信号虽然绕射能力差，但穿透能力却很强，可以穿过车厢厢壁，实现正常的电波传输，通话自然也不成问题了。
        </msg>
        <type>2</type>
    </why>
    <why>
        <id>32</id>
        <question>为什么磁卡电话能自动计费？
        </question>
        <msg>所谓磁卡电话，是用预付费的电话卡进行操作的，一般安装于宾馆、饭店 、候车室、街头公用电话亭以及电信大厅之中，可以用于打市内电话、国内国际直拨电话以及接收来话等。磁卡电话具有自动计费功能。每打一次电话，电话机可根据通话及通话距离自动将磁卡上的信息进行更改，以减少卡片上的付费余额。在通话过程中，如果磁卡上剩余的金额接近于零时，机器系统会在强制切断通话约20秒前发出催促音，并有发光二极管闪光，以引起用户注意。此时，只要插入另一张磁卡，就可继续进行通话了。
        </msg>
        <type>2</type>
    </why>
    
    
</whys>