<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<whys>
    <why>
        <id>1</id>
        <question>为什么男人讨厌陪女人购物？
        </question>
        <msg>购物是女人的一大乐趣，几个女人可以漫无忧的地在商场逛上一整天，而且无论买不买东西，她们的心情都会变得轻松而愉快。所以，女人喜欢购物,哪怕只是随便逛逛，她们也 会觉得是一种享受。男人就不同了，他们不喜欢购物，更讨厌陪女人购物。
		对男人来说，购物简直就是一种折磨，他们不但不会因为购物而变得轻松，反倒会变得精神紧张。英国的心 理学家戴维•路易斯博士经研究发现，男人在购物时的精神紧张度可以和警察处理暴徒时的精神紧张度一样高。
		男人很少购物，这些事情通常都会由他们身边的女性代劳，比如说他们的妻子或母亲。 即使男人外出购物，也会速战速决，绝不会在商场停留太久^大多数男人在商场停留20分钟之后，就会感到大脑发胀，有一种得脑溢血的感觉。
		也就是说，男人一般都会将购物时间控制在20分钟以内，但这短短的20分钟显然是无法满足女人的要求的。如果男人答应陪女人购物，那就意味着男人要忍受比20分钟多得多的时间都泡在商场里，这将让男人变得异常烦躁和沮丧。
		为什么男人会如此讨厌陪女人购物呢？这还要从他们的狩猎经历说起。在狩猎过程中， 男人的目光必须始终盯住猎物，并尽快捕杀猎物。他们的视野比较狹窄，往往是直线性的。 他们喜欢沿着直线前行,而不喜欢七拐八弯地绕行。女人的视野则比较宽阔,可以扫视到周 围的一切。在商场里，各种各样的店铺琳琅满女人喜欢在期间不断地穿梭，以寻找自己最喜爱的商品，但这对干习惯直线行走的男人来说显然是很难适应的,因为毎次转弯他们的 大脑都要做出清醒的判断。
		男人没有挑选猎物的经历，当他们发现猎物的时候，就会立即做出捕杀的决定，并迅速猎取，然后马上回家。现在，男人仍然在以同样的方式购物，他们发现自己想要购买的物品以话，就会迅速做出购买的决定，然后将其带回家。男人不喜欢货比三家，更懒得精挑细选， 这是由他们的进化过程决定的。与男人不同，远古的女人在采集果实时需要四处探寻，找到 最美味的果实，然后再带回家。女人今天的购物方式也与此相似，她们不愿意放过任何一家店铺，因为她们想找到自己最满意的商品。
		从根本上说，男人讨厌陪女人购物是受不了女人在商场里长时间漫无目标地转来转去， 因此，女人如果希望男人陪自己购物，那就要给男人一个确切的目标或一个时间表，而且要尽量压缩购物时间。当男人有了目标之后，他们就会更有动力，毕竟他们天生就是目标的实现者。只有让他们为了实现既定的目标而努力，他们才不会感到忧虑和紧张。如果女人希望 男人将某种商品买回家，那最好同时告诉男人具体的牌子和价位。当男人找到商品之后，别 忘了表扬他们。男人本不擅长购物，所以女人必须要不时调动男人的积极性才行。
		如果女人让男人陪自己买衣服，就一定要提前确定自己要买的款式和花色，不要让男人跟着自己到商场四处转，也不要一件接一件地试起来没完，更不要一个劲儿地询问男人的意 见。男人的大脑很难把握花色和款式，他们不能给女人有价値的参考意见，而女人一再的询问却会让他们心烦意乱。
		当然，女人喜欢尝试各种时装也是无可非议的，因为她们的大脑有 广泛的情感和感觉区，可以对不同的款式做出不同的反应。所以，女人觉得衣服只有穿在身 上才知道好不好看。不过女人的试穿过程最好自己进行，只让男人陪同进行最终的购买就可 以了。
		男人购物是讲究效率的，他们希望在短时间内选购到自己需要的商品。如果转了一圈后女人什么都没买，男人就会非常郁闷。对于男人来说，出去打猎却空手而归是自己无能的表现，但对于女人來说却是常有的事。所以，女人觉得自己不买什么也没有关系，而男人却坚 持一定要买些什么。如果女人只是想随便逛逛，没有确切的问标，那就最好找自己的女性朋友陪着，而不要让男人陪着。如果购物给男人造成了压力，甚至危害到了男人的健康，女人还会舍得让男人陪自己购物吗？
        </msg>
        <type>3</type>
    </why>
    <why>
        <id>2</id>
        <question>男人在厕所里讨论什么？
        </question>
        <msg>女人喜欢结伴上厕所，她们一路上有说有笑，到了厕所里也收不住话匣子。男人忍不住要问:女人在厕所里到底说些什么呢？答案是什么都说。她们可以谈论当今流行的新款服装、 自己喜欢的男人以及最新推出的化妆品等等。在厕所里，即使是互不相识的两个女人，也同样有话可说，她们还可以请不认识的女人帮忙递手纸。对女人来说，厕所就像是一个网络聊天室，可以谈论各种各样的话题，还可以结交很多新朋友。在英国，甚至有专为女性设计的超大隔间，里面放置两个马桶，方便女人们长谈。

		男人很少结伴上厕所，他们喜欢独来独往，即便是和朋友同往，也很少听到他们在路上谈论些什么。女人也忍不住要问：男人在厕所里讨论什么呢？答案是什么都不讨论。男人的话本来就不多，他们不像女人那样永远都有说不完的话，也不像女人那样可以在任何地方与 人交谈，他们会把想说的话放在合适的时间、地点，对着合适的人去说。在男人看来，厕所绝对不是一个适合聊天的场所，更不是结交朋友的地方。他们上厕所的目的很单纯，在厕所里他们也只会做一件事，这是由他们的大脑结构决定的。

		男人希望在厕所里设立从地板到天花板的隔板，这样就可以保证他们处在只属于自己的独立空间里，不受其他人的打扰和影响，也可以避免与其他人发生任何交流。在厕所里，男人绝不会主动与其他人交流，也不会与陌生人对视。在男人看来，上厕所是一件比较私密的事情，不适合与其他人分享。即使与自己的朋友在一起，他们也不会在厕所里说些什么，有什么话他们可以到外面说，这也是男人上厕所从不让人陪伴的重要原因。

		男人觉得在厕所里和陌生人对视是一件很尴尬的事，尤其当他们站在其他男人旁边撒尿 的时候，他们甚至会觉得像在公众场合露出下体一样尴尬。所以，在厕所里，男人会刻意保持与陌生人的距离，以避免被人看到的尴尬。在选择小便器的时候，第一个走进来的男人一定会选择最里面的一个，第二个走进来的男人会选择离第一个男人最远的一个，也就是最靠门口的那个，而第三个走进来的男人则会选择和第一个男人、第二个男人距离都比较远的一个，也就是中间的那个。

		男人不会主动选择其他男人旁边的小便器，如果他们那样做了，就会被认为是不正常的，招 来其他人异样的目光。如果男人在进入厕所后发现除了其他男人身边的位置已经别无选择,那么 他们就会进人隔间，而不会站在一个陌生的男人旁边。此外，在男人小便的时候，他们的目光会 一直注视着前方，绝不会斜视其他人，也不会与其他人的目光对视，更不会与其他人攀谈。

		女人们设想了男人在卫生间的种种情形，却很少有人能想到真实的情景。她们总觉得男人在厕所里一定会说些什么，说不定还会说些有关她们的话题，殊不知男人在厕所里不但不会提起她们，而且也不会谈论其他的话题。在男人看来，在厠所里与人交谈绝对是一种变态的行为，正常的男人是不会这样做的。所以说，男厕与女厕有着很大的不同，女厕是一个公共的聊天室，而男厕则只是一个排泄的地方。

		尽管男厕鲜有男人说话的声音，但却经常可以听到放屁声。男人觉得在厕所里与人交谈是一种变态的行为，却认为在厕所里放屁是再正常不过的事，而那个放屁声最大的男人，也 会非常骄傲地走出去。与其相反的是女厕很少出现放屁声，因为女人认为在公众场合放屁是一件很尴尬的事。如果有人在厕所里放了屁，那么她一定会等到所有人都离开后再离幵，以免被其他人看到。
        </msg>
        <type>3</type>
    </why>
    <why>
        <id>3</id>
        <question>爱情会让人变得愚蠢吗？
        </question>
        <msg>人们常说恋爱中的女性智商为零，也就是说女性在谈恋爱的时候是愚蠢的。事实果真如此吗？答案是有时候的确如此。为什么说有时候是这样呢？因为在恋爱的过程中，女性并不是一直都很愚蠢，只有在情感占据上风的时候，女性才会失去理智，变得愚蠢。女性的情感中枢比较发达，她们比男人更容易产生强烈的情感，而当女性处在强烈的情感之中时，就会 失去应有的理智，变得有些愚蠢。但女人并不会永远处在强烈的感情之中，当激情退却之后， 她们就会重新回归淸醒与理智。
		其实，爱情更容易让男人变得愚蠢，而不是女人。男人很容易坠人爱河，沉迷于爱情之 中，尽管他们可能还弄不淸什么是爱情，也分不淸欲望、迷恋和爱，但他们却非常确定自己不能放弃眼前的这个女人。男人的这种状态会一直持续一段时间，等他们走过这段时期之后 才能确定自己是否在谈恋爱，而在男人坠人爱河的这段时间里，他们的大脑几乎是停止思考 的，这是他们失去理智、变得愚蠢的主要原因。

		为什么爱情会让男人无法正常思考呢？是因为男人体内过高的睾丸酮水平。睾丸酮是重要的性动力因素，也是让人产生欲望、坠入爱河的关键因素。男人的睾丸酮水平本来就比女人高很多，所以男人比女人更容易产生欲望，坠入爱河。处于爱恋之中的男人，其睾丸酮水平进一步提高，这将使他们的大脑被睾丸酮所蒙蔽，无法正常地思考。此外，当男人大脑的情感中心和逻辑中心没有连接，当情感中心发挥作用的时候，逻辑中心就不能正常工作， 因此，男人无法准确评估他们与女人之间的关系。

		女人并不存在男人的问题，她们可能会出现短暂的迷惑和冲动，但很快又会恢复正常。 为什么处在爱情中的女人可以正常思考呢？因为女人体内的睾丸酮水平比较低，即使在爱恋阶段，女人的大脑也不会对睾丸酿失去控制。在女人的大脑中，情感中心和逻辑中心有很好 的连接，在情感中心发挥作用的时候，逻辑中心也不会完佥失去作用，所以，女人可以很轻易地评估她们与男人的关系，确定自己的真实感受。

		过高的睾丸酮水平让男人常常稀里糊涂地坠入了爱河，在他们还不确定什么是爱情的时候，就已经爱得轰轰烈烈了。也就是说，男人坠入爱河常常不受自己的控制,连他们自己都不知道怎么会产生如此强烈的爱。对待爱情，女人要比男人清醒得多，她们淸楚自己正处于哪个阶段，也能确定自己与男人正处在怎样的关系中。女人不会轻易堕入爱河，只有为她们 确定对方是自己想要的人，而自己又处于依恋阶段的时候,她们才可能坠入爱何。


		因为处在爱情中的男人是迷惑而糊涂的,他们弄不清自己与女人的关系，所以他们一般 不会主动结束一段恋情。即使他们与女人的相处不太愉快，他们也会一直维持现状，直到自己清醒的那一天。女人则不同，她们很清楚自己的感觉和情感，也清楚两个人的关系发展到了哪-步。当她们发现对方并不是自己要找的男人以后，就会选择结束这段恋情。正如我们 看到的那样，大多数关系都是因女人来结束的，而男人则大多在女人结束关系的时候还不知道究竟发生了什么。

		由此着来，爱情会让人变得愚蠢，这句话更多是对男人说的，大多数女人都可以在爱情中保持应有的理智。在与女人谈恋爱的过程中，男人很难意识到女人的情感变化，他们不明 白女人为什么会忽然提出分手。尽管男人也不确定自己有多爱女人，但他们却很难接受分手的结局。虽然他们之间发生了一些不愉快，但男人认为他们之间的爱情还在，自己仍然是爱对方的。其实，他们之间的爱情已经不存在了，只是男人的大脑意识不到这一点，而女人的 大脑意识到了，所以才由女人来结束这种名存实亡的恋爱关系。
        </msg>
        <type>3</type>
    </why>
    <why>
        <id>4</id>
        <question>为什么男人会用性去感受爱情？
        </question>
        <msg>男人和女人对性和爱的看法是完全不同的：女人是先有爱后有性，只有当她们爱上对方 的时候才可能与其发生性关系；男人则是先有性后有爱，只有通过性才能融入女人的情感之中，感受到爱情的存在，但从生理方面讲，男人和女人都需要性，但相对来说，男人对性的渴求更强烈，性对男人的意义也更重要。女人可以在没有性的情况下爱上男人，但男人却很难做到。也就是说，在男人与女人发生性关系的时候，他还不能确定己是不是爱这个女人， 这与男人体内高水平的睾丸酮有关。

		通常情况下，男人是不会释放内心的情绪和感受的，这是男人在漫长的进化过程中形成 的习惯，目的就是为了保己不受伤害。因为将自己的真实感受表现出来往往会将自己暴露子危险之中，所以男人很少向别人袒露心扉。渐渐地，男人变得越来越麻木，对幸福和爱情的感觉也要比女人迟很多。

		但是性却能让男人重新学会感觉，并感受到_己灵魂深烛的 情感和爱愈，让男人也变得敏感起来。因为只有在完美的性爱中，男人才会停止压抑_己的 感受和情绪，将内心深处的愔感释放岀来。

		为什么男人会用性去感受爱情呢？因为性是让男人身心放松的最好方式，只有在男人身心放松的情况下，他们封闭的心靡才会重新开启，与女人进行情感上的交流。通常情况F, 男人出于自我保护的本能，将由己武装得严严实实，以防自己感情用事。只有在做爱的时候， 男人才会卸下武装，重新感受别人的感情，并释放自己的真情。盎然，让男人放松下来的方 法还有很多利n但这些方法却未必能开启男人的心扉，让男人重新学会感觉。所以说，性是 直抵男人心灵的快速通道。

		性对女人也很重要，在性生活中，女人也可以感受到男人的爱，但女人并不需要通过性来确定对男人的爱情。女人的感觉比较敏锐，她们可以通过各种方式去感受爱情，但绝不是性，因为在爱情中心开启之前，性中心是不会开启的。这就是说，在与男人发生性关 系之前，女人就已经感受到了爱情，她们清楚自己是爱男人的，所以才会接受男人的性请 求，与男人发生性关系。如果她们不确定己对男人的爱情，就不会贸然与男人发生性关系。女人对性是比较谨慎的，她们不会随便选择自己的性伴侣，因为这关系到自己和孩子将来的生活。

		女人应该明白，男人对性的渴望其实也是对爱情的渴望，他们需要通过性来确定自己的真实感受,品味女人的爱情。当男人和女人发生性关系的时候，可以肯定女人一定是爱男人 的，却不能说男人一定是爱女人的。男人很容易坠入爱河，而且他们也不介意和自己不爱的女人发生性关系，所以在男人看來，与女人发生性关系并不意味着什么。

		在欲望的驱使下， 男人很快就会产生与女人发生性关系的冲动，他们误以为自己已经爱上了女人，但实阮情况 可能并非如此。只有经过，段时间的交往之后，男人才能确定自己否爱上这个女人。

		男人最初的冲动与激情完全是其体内的睾丸酮在作怪，他们的大脑被睾丸酮所蒙蔽，以 至干他们无法正常地思考。他们渴望与女人发生性关系，他们觉得内己已经离不开女人，所 以他们认为自己爱上了女人。

		然而，在接下来的交往中，男人可能始终没布感受到爱情，最 后，他们终于得出了结论，即自己不爱对方。于是，男人对女人越來越冷淡，并很快与女人 分手了。当然，男人也可能在与女人的交往中感受到了爱情，所以他们会越来越爱女人，于是两个人结为百年之好，约定一生相守。 

		如何让男人在性生活中感受到爱情呢？答案很简单，即两个人的性爱越和谐、越完美， 男人所感受到的爱情就越深刻，对自己的性伴侣也会越忠诚。从某种意义上说，女人的性高潮最让男人陶醉。当男人发现i己可以让女人获得最大程度的满足，并且女人对此心存感激 的时候，男人就会特别有成就感。而在自己的高潮到来之时，男人会彻底敞开自己的心扉， 感觉到自己刻骨铭心的爱情，并用心品味女人的爱情。所以说，女人如果希望男人更爱自己， 构筑完美性爱是最有效、快捷的方式。
        </msg>
        <type>3</type>
    </why>
    <why>
        <id>5</id>
        <question>真的情人眼里出西施吗？
        </question>
        <msg>每当看到俊男与丑女的搭配或者是美女与丑男的组合，人们都会情不自禁地发出一声感 叹：“哎！真是情人眼里出西施呀！ ”人们既为俊男和美女感到惋惜，同时也对他们的审美标准表示怀疑，更对他们会选择这样的伴侣感到费解。尽管每个人对美与丑的理解可能是不同的，但是也不免于相差如此悬殊吧？难道大家都认为丑的事物会被某些人看作美的吗？难道真的是情人眼里出西施，不管这个人长成什么样，在他的情人眼中，她都是最美的吗？


		如果有人对你说你就是他的“西施”，不管别人怎么看你，你在他眼中永远都是最美的， 没有人可以和你相比，相信你也-定会感动得一塌糊涂吧！这样的爱J听起来很美，很浪漫，但它却是一个天大的谎言。古往今来，不知有多少人受到这种谎言的欺骗，但直到今天却仍然有很多人对此深信不疑。当其他人都说你是丑小鸭，只有一个人将你说成白天鹅的时候，你是相信这一个人的还是相信多数人的呢？如果在这种情况下你还坚持相信一家之言， 那就只能说你太容易被骗，或者说你是在自欺欺人。


		从表面上看，人与人的审美标准确实会存在一定的差异，比如说有些人喜欢直头发，有些人喜欢卷头发等。但如果从本质上看，人类的审美标准却是大致相同的，这是人类的天性所决定的。比如说每年都要举行的全球性的选美大赛，参赛者来自不同的大洲、不同的国家， 代表不同的文化，她们共同接受同样来自不同地方的评委的评判。如果这些评委各执一词，那 么最终的选美冠军估计就不会产生了。但实况是选美冠军不仅受到了所有评委的青睐，而 且还受到了世界各国人民的喜爱，这就说明了我们人类的审美标准是基本一致的。


		有研究指出，三个月大的婴儿在看到成人的较具吸引力的长相时会观看较久，而看到成人的不具吸引力的长相时则观看的时间较短。另外研究指出，12个月大的婴儿在到较具吸引力的陌生人时，会表现出髙度的喜悦，并渴望句其接近，而看到具吸引力的陌生人时， 则表现得焦躁不安，并有退缩行为。这就是说，当人类还处在婴儿期的时候，就已经具备了 基本的审美观，这种审美观是与生俱来的，而且是所有人都大体相间的。


		人类普遍认为较具吸引力的长相都具有哪些特征呢？首先，较具吸引力的脸孔是左右对 称的，也就是脸的左侧和右侧完全相同。为什么左右对称的脸孔会被认为是美的呢？这是因为脸部对称是基因健康、发展健全的表现，这样的人受到病原和毒素的侵密比较少，褴因突 变和近亲交配的机会也比较低。如果曾经受到病原或毒素的侵袭，那么脸部原始的对称就会被破坏。所以，脸部是否对称其实是衡量人健康与否的标准之一，而在以前恶劣的自然环境 中，身体健康当然会受到更多的重视，在择偶时必须加以考虑。


		此外，长相比较大众化的人也被认为是较具吸引力的。发现审美标淮是人类天性的 学者茱蒂丝朗格洛斯有一句名言：“较具吸引力的脸就是大众脸。”为什么这么说呢？有人 推测大众脸是基因异质性的结果，这意味着这样的人基因比较健康，不容易荷两对有害基因， 而且对抗病原体的能力比较强。这就是说，长相较具吸引力的人是健康的表现，美观的外表 就是一张健康说明书，可以向其他人证明自己是健康的。既然健康的人具有相似的外表特征， 那么人类的审美标准就自然是一致的了。


		现在你还相信“情人眼里出西施”吗？还有邡些浪漫的谎言吗？当然，谎言的背后 除了真相之外，还可能有善意。但不管对方怎么样，你都应该淸楚人类的审美标准是 基本一致的，更应该对自己的长相有一个客观的认识，这样才不至于迷失痴我。既然“情人 眼里出西施”不可信，那么美女是不是就没有可能爱上丑男，俊男也没有可能爱上丑女呢？ 也不能这么说，因为爱并只是因为一个人的外表，不过可以肯定的是，美女和俊男会受到大 多数人的青睐，吸引大多数人的目光。

        </msg>
        <type>3</type>
    </why>
    <why>
        <id>6</id>
        <question>女人为什么喜欢手拉手走路？
        </question>
        <msg>无论在大街还是在商场里，手拉着手走路的女性几乎随处可见，而手拉着手走路的男性则很少见到。当人们看到两个女人手拉手走路的时候，人们会认为这两个女人感情很好； 如果人们看到的是两个男人手拉手走路，那么大多数人想到的都会是同性恋。人们已经形 成了一种思维定势：女性拉着手走路才是正常的，男性拉着手走路则是不正常的。当然， 这柞的说法并不是没有据的，因为大多数男性都不喜欢拉着手走路，而女性则刚好相反， 这也是所有人的共识。


		为什么女性喜欢手拉手走路呢？因为女性的触觉更敏感，她们更喜欢通过触觉的方式去感受亲昵、友情和爱情。无论是拥抱还是拉手，这些身体上的接触对女性来说都是非常重要的。当她们与自己的亲人、爱人或朋友一起行走的时候，她们通常都会拉着对方的手或挽住对方的手臂；当她们受到伤害或感到委屈的时候，她们更希望得到他人的拥抱。在女人看來， 身体的接触既是亲密无间的一种表现，也是对心灵的一种抚慰，因此是十分必要也是必不可少的：女人对触觉的敏感性与其体内的一种激素有关，这种激素即为催乳素。催乳素除了促进乳腺生长发育、引起并维持泌乳等作用以外，还具有兴奋触觉感受器的作用。在人体的器官中，皮肤足最大的一个，共分布着280万个痛觉感受器、20万个冷觉感受器和50万个触觉感受器。在某种情况下，外界的刺激会促使大脑命令腺垂体分泌一定量的催乳素，从而造成触觉感受器的兴奋，使人产生一种被拥抱的欲望。男性体内也存在催乳素，但其含量非常小， 因此男件的触觉不容易兴奋。 


		事实上，女性的触觉要比男性的触觉敏感得多。一项权威的调奄显示，即使对触觉最不敏感的女性，也要比对触觉最敏感的男性敏感，如果用数字来计算，女人对触觉的敏感程度大概要比男人高出10倍。给予男人和女人同样的拥抱，女人的感觉要比男人的感觉复杂得 多。很多时候，男人甚至会对一般的身体接触毫无感觉，特别是当他们正全神贯注地做一件事情的时候。在各种社交场合中，两个女人之间的身体接触通常都要比两个男人之间的身体接触多出4〜6倍。


		除了催乳素的分泌量比女人少之外，男人的触觉不敏感还有一个原因，那就是男人的皮肤比女人厚。女人的皮肤比男人更有弹性，但女人的皱纹也比男人多，这足因为女人的皮肤 比较薄，其下面有一层厚厚的皮下脂肪层，但随着年龄的增长，脂肪层不会再像以前那样饱满，从而导致了皱纹的产生。男人的皮肤厚对他们的狩猎生活更有利，因为只有对伤痛不敏感，才能在穿过丛林、擒捉猛兽的时候发挥自己最大的力量。人们常说男人比女人的忍耐力更强，对一些小伤满不在乎，其实，那只是因为男人根本就没有感觉到女人那么大的疼痛。


		女人对触觉的敏感是天生的，而男人对触觉的不敏感则是在后天发宵的过程中逐渐形成 的。当然，在出生的时候，女婴对触觉的敏感度也要比男婴高，但此时男婴的触觉也是比较敏感的。所以，对于孩子们来说，无论是男孩还是女孩，触摸都是非常爾要的。孩子们渴望 与爸爸妈妈进行亲密的接触，这既可以让他们获得安佥感，也会让他们觉得自己得到了更多的关爱。在童年时期，男孩和女孩都喜欢和小伙伴们手拉着手一起玩耍，但随着他们的成长， 男孩和女孩逐渐变得越来越不一样。
		在成长的过程中，女孩对触觉的敏感度会逐渐增加，而男孩对触觉的敏感度则逐渐降低。 当男孩和女孩都长大成人之后，女人的触觉耍比男人敏感10倍左右。男人常常会误解女人对自己的接近，他们以为女人在向自己发出性暗号，其实，女人有时只是渴望--种亲密无间的抚慰，与性根本就没有什么关系。这时，男人只要给予女人适当的抚摸和拥抱，女人就会觉得特别满足。如果男人马上提到性，反倒会让女人产生不快，认为男人的心通只想到那些事。 所以，男人如果希望获得女人的芳心，那就多给他们一些拥抱和爱抚吧！

        </msg>
        <type>3</type>
    </why>
    <why>
        <id>7</id>
        <question>为什么女人的浪漫男人不懂？
        </question>
        <msg>大多数女人都很浪漫，而男人则大多不够浪漫。女人常常抱怨男人没有浪漫细胞不懂得制造惊喜和浪漫。其实，男人只是不明白女人究竞想要怎样的浪漫，当浪漫来臨时，男人也不知道该怎样去做，男人不懂女人的浪漫，更不清楚浪漫对女人的重要性，他们往往将关怀视为浪漫，当女人要求他们浪漫--些的时候，他们一般都会做一些关怀女人的事。也就是 说，男人并不是不想浪漫，而是不知道该怎样浪漫，在他们的大脑里，根本就没有浪漫这个概念，那又让他们如何浪漫呢？


		女人的大脑注重关系，她们进入一种关系是为了寻找爱和浪漫；男人的大脑则适应处理技术方面的问题，他们通过性进入一种关系，然后再看是否有发展关系的可能性。在漫长的进化过程中，男人的主要职责是养家糊口,他们整天为了一家人的生计而四处奔述：，根本就无暇顾及其他的事情。他们不明向送鮮花、跳舞等行为的意义，在他们看來，为女人提供有力的物质保障、尽可能多地关心女人才是最重要的。


		男人或许觉得让他们变得浪漫一些很困难，其实，女人想要的浪漫并不难满足,关键看男人愿不愿意为了满足女人的浪漫而去做一些事情。女人天生敏感，对外界刺激有非常敏感 的接受性。如果对周围的环境多加注意，用心布置’就会给女人带来浪漫的感觉。比如说可 以将灯光调至昏暗，放一些轻缓抒情的音乐等。男人可能不太习惯昏暗的环境，因为他们更 注重视觉上的享受，但昏暗的环境却可以使女人的瞳孔扩张，增加彼此的吸引力，帮助女人 感受爱和浪漫。

 
		在男人和女人刚开始谈恋爱的时候，男人常常会请女人共进晚餐，他们这样做的目的或许只是为了找机会接近女人，殊不知这也是让女人感受浪漫的方式之一,遗憾的是结婚之后 就很少有男人这样做了。从古至今，男人一直都是女人的食品供应者，因此，男人带女人去 吃饭可以唤起女人最原始的感觉，为双方关系更添一层亲密感。如果男人能够主动下厨亲自做一顿美餐给女人，那对女人来说将更具有亲密的意义。

 
		让女人感到温暖和被保护对女人来说是最浪漫的事,而让女人产生这种感觉的最好方式 就是用男人坚实的臂膀紧紧地抱住女人。所以说，男人如果想制造浪漫，那就多多拥抱女人吧！此外，点燃篝火、撑开雨伞等行为也具有同样的效送鲜花是男人在追求女人时普遍 使用的一种手段，尽管男人也不知道为什么，但他们知道女人喜欢收到鮮花。如果让男人来选择，他们倒是更愿意送给女人一盆花，因为它可以在女人的照顾下存活下去。不过能打动女人的可不是一盆花，而是一束娇艳的鮮花。

 
		很多爱情故事都是从跳舞开始的，在历史上，跳舞也曾被作为男女间求爱的方式，不过在今天，这种方式已经很少用了。因为大多数男人的节奏感都比较差，所以喜欢跳舞的男人 很少。值女人却喜欢通过跳舞来感受浪漫，如果一个男人能与其在跳舞的过程中配合得十分默契那么她的芳心就很可能被对方俘获。有些时候，浪漫也可以用食品来创造，比如说香槟和巧克力。这两种食品之所以能给人浪漫的感觉，主要是因为它们特殊的化学成分。香槟中含有一种能够提高睾丸酿含量的化学物质，这是其他酒类饮料都没有的，而巧克力中则含存苯乙胺，可以刺激女人大脑的爱情中心。


		由此看来，要制造浪漫并没有那么复杂，只要用心去做，每个男人都可以成为浪漫的制造高手。男人制造浪漫的能力与女人是否喜欢与其发生性关系有着密切的联系，所以，男人绝对有必要让自己变得浪漫--些。同时，女人也应该把自己的需求告诉男人，既然自己需要浪漫，而男人又不懂浪漫，那么女人就只能教给男人如何浪漫了。女人应该明白，有些事情并不是男人不愿意去做，只是他们不知道为什么要这样做。如果女人告诉他们这样做对自己很重要，那么相信大多数男人都会愿意去做的。
 
        </msg>
        <type>3</type>
    </why>
    <why>
        <id>8</id>
        <question>是什么让恋爱的女性光彩照人？
        </question>
        <msg>人们常说恋爱中的女人是最美的，为什么？因为有爱情的滋润。可爱情又是怎样滋润的 呢？这个问题一出来，可就要难倒一群人了。虽然大多数人都意识到了恋爱可以增加女人的 吸引力，却很少有人能说出其中的缘由。既然爱情与荷尔蒙有关，那么让恋爱中的女性变得迷人的也应该是荷尔蒙，更具体来说，是催产素。前而已经提到了这种重要的女性荷尔蒙， 在女性恋爱期间，这种激素的分泌量会有所增加，从而让恋爱中的女性光彩照人，恋爱对女性外表的改变主要表现在气色和精神上。女性的气色越好，精神状态越佳，看 起来就越是美丽动人。
		
		 
		
		这就是说，催产素具有改善女人气色和精神状态的功效。催产素可以 降低血压和皮质醇含摄，并具有很好的镇定作用，尚女性体内的催产素水平提髙的时候，女性就会变得更加平静、焦虑感也随之逐渐消失。在这种状态下,女性更容易接收到外界的积极信息，也更容易感到幸福和快乐。此外，催产素的分泌对体内的血液循环也有着积极的促进作用。所以说，恋爱中的女性之所以光彩照人是催产素的功劳。
		
		
		恋爱是刺激催素分泌的重要方式，却不是唯一的方式。事实上，当女性感到自己被关心和照顾的时候，催产素的分泌量就会有所增加。相反，如果女性觉得自己的感受被忽视或者感到孤独、寂寞、无助时，其体内的催产素含量就会减少。恋爱中的女人大多都会感到自己被伴侣关心和照顾，因此其体内的催产素分泌量是增加的。如果女人在恋爱中没有感到 丨包己被关心和照顾，那么这种恋爱中的女人就无法光彩照人，恋爱也往往会失败。
		
		
		由此看来，女人若想让_己变得光彩照人，就应该想办法提高自己的催产素水平。
		
		 
		
		在这方面，男人可以给予女人很大的帮助。女人身边的 人都可能对其产生影响，但对其影响最大的还是她 的伴侣。如果男人能够给予女人更多的关心、照顾 和支持，让女人感受到爱和温暖，那么女人体内的 催产素含量就会有所增加，从而让女人看起来更加 美丽动人。男人或许还不知道，原来自己也可以为 女人的美丽加分。由此看来，女人的美丽不仅要靠 女人自己来修养，而且也需要男人用爱来呵护。
		
		
		当然，男人不可能永远都像刚恋爱时那样对女人呵护备至，毕竟他们还有很多其他的事情要做， 怎么可能整天都围着女人转呢？如果女人将男人精 力的转移视作对自己的冷落，那就会导致催产素的 分泌量减少。催产素的分泌量取决于女人的自我感 受，而不是男人的做法，不管男人做了什么，只要 女人感到自己被关怀和照顾，其体内的催产素含量就会增加，反之亦然。也就足说，相对男人的做法来说,女人自身的感受更为重要,或者说女人对男人做法的理解和诠释更为重要。
		
		 
		
		
		有些女人消极悲观，她们不认为自己有什么值得男人去爱的地方，也许在恋爱之初她们会幸福’但当男人开始忙于其他事情的时候，她们就会认为男人并不是真的爱她们，当 初的一切不过都是假象，她们伤心、失落，郁郁寡欢；有些女人敏感多疑,男人不经意的一句话都会让她们彻夜难眠，她们似乎总是在寻找男人变心的罪证，这让她们异常疲愈；有些女人对男人的要求过高，她们希望男人能将全部心思都放在i己身上，全心全意地爱自己， 但却忽略了男人还有其他重要的事情耍做；等等。这些女人由于感受不到男人对自己的关心 和照顾，因此她们体内的催产素含量不但很难增加，而且还可能下降。
		
		 
		
		
		相反，如果女人能试着理解男人，信任男人对自己的爱，将男人的行为看成是关爱向己 的表现，那么她们就很容易感到被关心和照顾，其体内的催产素水平也_然会有所提髙。此 外，当女人主动为男人付出且不计较回报的时候，或者是女人学会自我关心和自我照顾的时候，她们体内的催产素含量也会增加。由此看来，女人的催产素水平更多的还是取决于女人本身，只要她们的大脑产生被关心和照顾的概念，就会刺激催产素的分泌。所以说，女人完 全可以通过自己的努力让自己变得更加光彩照人。


            
        </msg>
        <type>3</type>
    </why>
    <why>
        <id>9</id>
        <question>人类为何对情人那么痴迷？
        </question>
        <msg>现代社会存在一种怪现象：人们往往对自己的终身伴侣提不起兴趣，但是对情人却非常 痴迷。大多数夫妻都是从情人走过来的，他们也不明白自己怎么会对曾经迷恋的对象逐渐冷 淡下来。当他们还是情人的时候，他们互相欣赏，彼此牵桂，他们认定对方就是自己魂牵梦绕的完美情人，如果失去彼此，他们就会觉得自己的生活失去了意义。但是他们终于成为夫 妻以后，曾经的美好却似乎都化为了泡影，他们发现对方并不像自己想象的那样完美，而且还有很多让自己讨厌的坏习惯。千是，他们不再痴迷于对方，生活也开始恢复平静。
		
		    人类为何会对情人那么痴迷呢？美国的人类学家海伦费希尔博士经研究确定了大脑的三类情感，即欲望、迷恋和依恋。当人们受到外界的某种刺激或吸引时，大脑中就会产生特 别的化学物质，以证明人们正处在某种情感阶段。人类对情人的痴迷即是处在迷恋阶段的表 现。
		
		
		    费希尔博士说：“迷恋是一个人魂牵梦绕不能自拔的阶段，你的大脑集中于你的甜心好的一方面而无视他们的坏习惯。”所以，处干迷恋阶段的情人会对彼此表现出莫名的好感，情不禁地被彼此吸引着。
		
		    在迷恋阶段，大脑会释放出几种强烈的化学物质，其中包括苯乙胺、多巴胺、血清素以 及去甲肾上腺素等。苯乙胺可以提髙人的兴奋程度，使人更加兴奋；多巴胺负责大脑中的情 欲，使人产生爱的念想；血清素可以创造-种情感稳定的感觉；去甲肾上腺素则可以使人产 生能够达到任何H的的感觉。在儿种化学物质的共同作用F，人们会感到异常的兴奋和陶醉， 这种感觉让他们不能自拔，不顾一切地投身到这场疯狂的恋爱之中。
		
		    迷恋显然是不理智的，却又是大脑情感中不可缺少的重要组成部分。为什么这样说呢？ 因为迷恋是男人和女人的黏合剂，将双方紧紧地捆绑在一起，促使双方发生性关系，其最终的目的当然是为了繁衍，为了传宗接代。也就是说，男人和女人需要一段足够长的时间互相痴迷，这样他们才会愿意共同繁殖后代。在迷恋之中，他们误以为对方的一切跟自己都是那样的匹配，其实，那不过是“造物主”刻意制造的一场“骗局”罢了，等他们淸醒后就会发现，事情完全不是那么回事儿。
		
		    迷恋既然只是一场骗局，那就必然不会存在太久，一般来说，迷恋的感觉只会持续3〜 12个月。也就是说，人类不会永远痴迷于情人，他们对情人的痴迷至多只会持续12个月。很 多人错把迷恋当成爱情，其实，两者根本就不是一回事儿。也许对沉迷其中的男人和女人來 说，几个月的时间还不过瘾，但对于完成繁殖任务来说，几个月的时间却已经足够了。当任 务完成以后，骗局自然会被掲穿，而真相也终将浮出水面。
		
		    当人们从迷恋中醒过来的时候,通常要面临两种选择，要么进入侬恋阶段，要么就此分手。进入依恋阶段就意味着双方要建立长期的合作关系，共同抚养孩子，也就是成为真正的 如来双方不愿意长期生活在一起，那就会选择分开，并开始寻找另一段感情。人的感情怡始终都在欲空、迷恋、依恋这三个阶段徘徊，从生物学的角度来看，这三种情感与人类的繁衍密切相关。不过一旦受孕成功，情感系统的活动就会迅速降低，爱的过程也随即停止， 因为已经达到了目的。
		
		    由此卷来，人类对情人的痴迷是大自然故意为之，是为了确保繁衍后代而精心设计的-- 场“骗局”。虽说是一场骗局，但也毋在一定的前提下才能进入骗局，互不相干的 两个人是不可能进入骗局的。只有在两个人有好感、产生欲望以后，才可能进入迷恋阶段。 可以这样说，互相吸引是痴迷的前提，但一时的意乱情迷却并不意味着至死不渝的爱情，也不意味着两个人可以幸福地生活在一起。很多曾经爱得死去活来的情人最终却以分手而告终， 其原因就在千他们不愿走出迷恋阶段，也不愿走进侬恋阶段。
		            
        </msg>
        <type>3</type>
    </why>
    <why>
        <id>10</id>
        <question>爱情是怎样产生的，激情从何而来？
        </question>
        <msg>爱情是怎样产生的，激情从何而来？
		爱情是--种奇妙的情感体验，让置身其中的人情绪高涨、充满力量。不管周围的环境如 何，恋爱中的人总是有-种说不出的幸福和满足。他们觉得世界上的一切都是那样美好，做 任何事情都充满了激情，连他们g己都惊讶于自己的转变。他们互相吸引，彼此欣赏，心甘 怙愿为对方付出自己的-切。在各种感情之中，爱情是最當有激情的，也是最美妙的，相信 没有其他1一种感情可以让人产生那种达到幸福之巅的感觉。人们向往爱情，为爱情着迷，但 却很少有*A知道爱情究竟是什么。
		
		
		爱情是怎样产生的呢？其实，愛情不过是人体内的一系列化学反应。当我们遇到某个特别的人时，我们的大脑就会产生大量的荷尔蒙，使大脑与身体产生反应。荷尔蒙是人体内具 有某种特殊效应的物质，由内分泌器官直接分泌到血液之中，促使神经细胞发生化学反应， 对人体产生作用。其实，不只是爱情，人类所有的感情都是化学反应的结果。诺贝尔奖获得 者英国科学家弗朗西斯克里克曾说：“你们的快乐、悲伤、记忆、野心、愿望和热恋， 都是大量神经细胞的行为。”
		
		
		由此着来，人们在恋爱中的一系列“反常”行为都与大脑释放的激素有关。比如说当我 们看到心仪的异性时会莫名地兴奋，心跳加速，手心出汗，这是大脑释放苯乙胺的结果。苯 乙胺可以让人身心愉悦，巧克力中也含有这种物质。労一种加速心跳的荷尔蒙逛肾上腺素， 垚肾.h腺素被释放出来的时候，你会明显感觉到自己的心跳，甚至有一种快乐感。此外，恋爱中的人健康状况特别好，即使不吃饭也不觉得饿，而已经患上的感冒还可以不治由愈。 这是因为大脑分泌的内啡肽可以优化人的免疫系统，使人的免疫力更强。
		
		
		当你与恋人接吻的时候，你会觉得身体就像被溶化了一样，这也是荷尔蒙作用的结果。 同时，你的大脑还会迅速对恋人的唾液进行化学分析，判断你们的褪因是否匹配。如果你的 大脑得出你们基因匹配的结论，那么你就会更依赖你的恋人，更享受与对方接吻的过程；如 果你的大脑得出你们基因不匹配的结论，那么你就会开始排斥与恋人接吻，并逐渐疏远对方。也就是说，接吻的过程其实是一个重要的识别过程，男人和女人可以通过对对方唾液的化学成分分析识别出对方是否就是自己要 找的人。
		
		人们常说恋爱中的人是充满激情的，那么，恋爱中的激情义从何而来呢？答案也是荷尔蒙。当男人遇到让自己心动的女 人时，他们会想尽办法赢得女人的芳心，这种挑战将刺激男人分泌更多的睾丸素，帮助自己赢得挑战。睾丸素足 男性荷尔蒙，有助于增加男人的幸福感。随着男人体内的辜丸素水平的提高，男人将变得更具活力，更加兴奋，对女人 也更加温柔体贴。这样的改变无疑会让男 人变得更具吸引力，从而为他们在女人心中的印象加分。
		
		
		和己心仪的男人交往时，如果她们能够感到自己被关心和照顾,且男人能给 她们-种安令感，那就会刺激催产素的产生，让女人更加妩媚动人。催产素是--种重要的女 性荷尔蒙，与睾九素对男人产生的积极作用相似，催产素也有助于增加女人的活力和幸福 感。组女人体内的催产素水平提高的时候，女人将变得更富激情，精力更加充沛，也更加快 乐。睾丸素的增加会提升男人的吸引力，同样，催产素的增加也会让女人对男人产生更大的 吸引力。
		
		
		虽说恋爱可以使人充满激情，但这种激情并不会持续太长时间，这是有目共睹的事实。 为什么恋爱中的激情难以长久呢？因为雏男人与女人交往一段时间以后，男人的注意力开始 转移，他们不得不应付很多H常工作，这样一来，睾丸素水平就会降低，因此激情也会随之消退。
		
		 
		
		男人的变化会让女人觉得男人不再重视自己的感受，这将导致女人对男人的信任度以 及对生活的乐观心态降低，从而影响催产素的分泌，使女人的激情消退。总之，无论是爱情 还是激愦，都与荷尔蒙有着密切的关系，是在荷尔蒙作用下的化学反应。
		            
        </msg>
        <type>3</type>
    </why>
    <why>
        <id>11</id>
        <question>男人为什么喜欢讲黄色笑话？
        </question>
        <msg>
		男人和女人都喜欢讲笑活，不同的是男人更喜欢讲黄色笑话，而女人则很少讲关千性的 笑话。在女人看来，有关性的呦都是不能随便说出n的，更别说拿它来讲笑话了。所以， 女人很不理解男人为什么会如此热衷于讲黄色笑话，而且还能笑得如此开心。难道男人不觉 得难以启齿吗？当然不会。事实上，让两个男人在一起讲黄色笑话是一件很开心、很享受的事惜。作男人看来，黄色笑话可要比其他笑话有趣多了同女人相比，男人对色情信息更为敏感，在色情信息中也可以获得更大的快乐。这主要是因为男人渴望性的多样性，他们希望体验各种各样的性生活，至于体验的方式，则未必要、 亲身实践，哪怕只是说说、听听，也同样会让他们获得一定程度的满足。两个男人在一起讨论性的话题往往会论得兴致高昂，虽然没有什么实际的性行为，但这种讨论已经让他们很兴奋。也就是说，不管通过哪种方式，只要男人的感觉器官捕获了有关性方面的信息，就可以让男人兴奋起來。
		
		
		男人对性的态度是比较开放的，他们在这方面不需要顾虑太多，因为无论出现什么样的状况，都可以适应，相反，他们倒是更可能从中获得更大的生殖利益。女人就不同 了，大小的生理条件及生活处境决定了女人在性方面绝对不能太随便，否则就会使自己陷入无人照顾的境地。在那个以男人为主的社会，如没有男人的照顾，女人是很难生存下去 的，所以，女人对性的态度是比较保守的，她们会免接受过多的色情信息，当然也不喜欢讲黄色笑话。
		
		
		到今天，女人对姓的态度也还是要比男人保守得多。虽然现在的社会已经比以前开放 很多，人们的观念爆发生了很大的变化，但几千年形成的东西不可能在短时间内就完全改变， 所以，作未来的一段时间内，仍然会保持女人比男人保守的局面，就开放程度來说，中国不 如西方国家，但即使在西方国家，女性也仍然要比男性保守一些。正因为对性的态度不同， 所以我们经常可以听到男人讲黄色笑活，而很少听到女人讲黄色笑话。
		
		
		黄色笑话真的有那么可笑吗？老实说是这样的。如果我们总是听一些智慧型的笑话，那 么在听过几遍之后，就会对这种类型的笑话失去兴趣。徂如果是与性有关的黄色笑话，那么 即使听过至几十遍，也仍然会有不少人乐此不疲。也就是说，人类对智慧的笑话适厌倦很快，因此用不了多久就会失去兴趣；但是对有关性的黄色笑话却适应比较慢，可以保持当时的兴趣。
		
		
		xxx技术学院的教授马文明斯金认为，人类大脑的每个岭域都有各自的检查这些检查“机构”的学习能力是不同的。在大脑中，处理智慧型笑话的那部分区域学 习能力比较强，很快就可以学会，因此人类很容易厌倦同一类型的笑话；但是大脑处理与原 始本能相关的笑话的能力比较差，在学习这些东西的时候，大脑就像是一个有智力障碍的孩子习的过程比较漫长，因此不容易厌倦。
		
		 
		
		马文明斯金写道：“我们对某些禁忌主题几 乎不会拈竭的消遣可能是这种情况的副作用。忡就足一种原始本能，所以，人类大脑学习与性有关的黄色笑话的时间比较长，人类也 不容易对黄色笑话失去兴趣.从这方面讲，男人和女人是同样的。这就是说，女人虽然不喜 欢讲黄色笑话，但并不意味着她们觉得黄色笑话是无趣的，只是很多时候，她们都不得不刻 意回避色情信息。尽管如此，男人也不能肆无忌俾地在女人面前讲黄色笑话，毕竟女人一直 都造排斥色情信息的，而男人的做法也会被女人误以为粗俗、下流，对自己不够尊重。
		
		 
		
		其 实，在这样一个文明社会，开口就讲黄色笑话总是不太体面的，更不用说本来就比较保守 的女人面前了。 

 
            
        </msg>
        <type>3</type>
    </why>
    <why>
        <id>12</id>
        <question>男人为什么喜欢黄色书刊和黄色网站？
        </question>
        <msg>男人在很久以前就开始追求性的多样性，而为了满足男人对性的多样性的需求，一些色情行业随之产生。妓院是最早出现的专门为男性提供性服务的场所，后来才出现了色情书刊和色情网站。虽然妓院和色情书刊、色情网站都是为了满足男人对性的多样性的需求而产生的，但是它们之间却有着本质性的区别。妓院提供的是实实在在的性服务，色情书刊和色情网站则只是虚拟的性交易，不可能有实质的性行为。
		     黄色网站大量传播淫秽色情内容，以极其不健康的手段污染着网络空间。
		     黄色网站利用恶意网页、垃圾邮件、病毒、人为操纵竞价排名图片、广告条、聊天室、博客以及即时通信视频软件和聊天室等流行的营销手段将网址和色情信息四处传播。
		      既然色情书刊和网站都是虚拟的，那么为什么男人还如此钟情干色情书刊和网站呢？ 难道他们不知道自己不可能与其中的女人发生性关系吗？没错，他们确实不知遒。早在 1万年前，人类的进化就已经基本停止了。虽然我们身处21世纪，但我们的大脑却还停留在新石器时代。而在新石器时代，既没有书刊，也没有网站，所以人们很难理解色情书刊和网站上的内容。当男人看到逼真的照片以及网络上的视频时，他们根本搞不淸这些只是虚拟的，所以他们会自然而然地勃起，因为他们想要和书刊中或视频中的女人发生性关系。
		
		      这就是说，男人不明白书刊中或网络中的女人根本就不存在，即使存在，也不可能走出来和他们发生性关系。如果他们明白自己永远都无法和书刊及网络中的女人发生性关系， 就不会有勃起现象了。男人喜欢色情书刊和网站的原因其实与光顾妓院的原因差不多，都是 为了满足自己对性的多样性的追求。如果看色情书刊和网站不能让男人勃起，那么男人就不 会如此热衷于色情书刊和色情网站了。正是因为脑子搞不懂，所以男人才会将虚拟的裘成真实的，以为自己可以真的和书刊或网络中的女人发生性关系。
		
		     喜欢乱交是男人的天性，仍这种天性显然并不适应当今的社会环境。男人乱交不仅不被提倡，而且还常常要付出惨重的代价。在这种社会背景下，男人的行为就必须有所收敛，不 能再像以前那样为所欲为。不过天性毕竟是天性，要将其完全埋没是不太现实的。虽然男人的身体生活在21世纪，但他们的大脑却还停留在1万年前。虽然他们的身体不能乱交，但是他们的大脑却还渴望与不同的女性发生性关系。所以，男人需要借助色情书刊和网络来满足自己的欲望。
		
		      有些人可能会觉得奇怪，既然人类的大脑停留在1万年前，那么为什么只有男人喜欢黄色情书刊和网站呢？难道女人当黄色书刊和网站都是虚拟的吗？当然不是。女人与男人一样，都分不淸书刊和网站中的影像是真是假。当女人看到色情书刊和网站的时候，她们的性欲也会被唤起，并出现一系列的生理变化。女人不喜欢色情书刊和网站或者说女人没有男人那么喜欢色情书刊和网站的原因并不在于此，而是在女人不像男人那样追求性的多样性。
		
		      前面已经分析过了，女人与多个男人性交并不会让女人获得更大的利益，而且女人如果与不合适的男人发生性关系，会让女人承担更大的风险。所以，女人对性还是比较谨慎的， 只有在对男人充分了解之后，才会与男人 发生性关系。男人不需要顾虑太多，只要他愿意，随时都可以与其他女人发生性关系，因为他可以获得更大的利益，而背负的风险也比较小。一般来说，女人需要6个月的 时间才会与男人发生性关系，而男人只需 1个星期。所以，女人需要尽量避免与陌生的男人发生性关系。
		      由于女人的大脑无法理解书刊和网站中的影像是虚拟的，所以当她们看到这些影像的时候，就会觉得自己可能与其中的男人发生性关系，并可能因此而怀孕。这样的结果是女人不希望看到的，因此她们不仅不像男人那样热衷于色情书刊和网站，而且还会刻意避免看这些东西。虽然男人和女人对色情书刊和网站的态度不同，但导致男人喜欢色情书刊和女人逃避色情书刊的原因却是相同 的，即他们都无法分辨真实性伴侣和书刊及网站中的人造影像。
		            
        </msg>
        <type>3</type>
    </why>
    <why>
        <id>13</id>
        <question>男人为什么那么喜欢看美女？
        </question>
        <msg>几乎所有的女人都认为好色是男人的天性，只要一看到美女，就总是忍不住看上几眼， 有时甚至会目不转睛地盯着人家。如果喜欢看美女算是好色的一种表现，那么说男人好色也不为过，因为这确实是男人的天性。无论是已婚男人还是单身男子，都会将欣赏漂亮的女人看成是一种享受，而且在他们看来，这是一种再正常不过的行为了，对于伴侣的大呼小叫， 他们倒觉得有点莫名其妙。
		
		
		男人为什么那么喜欢看美女呢？这是由男人的大脑结构决定的。在大脑两侧的前端，眼睛后方的位置，有一种杏仁核状的结构组织，叫做杏仁核。杏仁核是边缘系统的一部分， 共有两个，大脑的两处各有一个。杏仁核的运转方式决定了我们在接受外界刺激以及应对紧 急状况时所做出的反应。在男人和女人的大脑中，杏仁核的运转方式是不同的，因此，男人 和女人对外界刺激的反应方式也是不同的。
		
		
		在男人的大脑中，右侧的杏仁核更为活跃，与大脑其他区域的联系也更为紧密；在女人 的大脑中，则是左侧的杏仁核更加活跃。左侧的杏仁核与感觉功能相关的大脑区域联系更为紧密，而右侧的杏仁核则与视觉皮层有着更为密切的关联。所以说，女人更注重感觉，而男人则更注重视觉。对干外界的视觉信号，男人要比女人更敏感。也就是说，男人比女人更容 易对外界的视觉刺激产生反应。
		
		
		当男人看到漂亮的女人时，其大脑的杏仁核就会受到刺激，并迅速活跃起来，这将使男人的视觉皮层被激活，情不自禁地盯着漂亮的女人看。由此看来，男人喜欢看美女完全是一种本能的反应，不受主观意志的控制，与好不好色并没有关系。如果说这种本能是好色的表 现，那只能说所有的男人都是好色的，因为这是所有男人的共性，没有例外。如果你真的发现哪个男人在看到美女的时候没有反应，对美女视而不见，那么原因只存两个，一是他故意装的，二是他不正常。
		其实，男人喜欢看美女并不意味着男人很花心，见一个爱一个。漂亮女人的形象进入 视野的时候，男人的大脑就会产生能量，并激活视觉皮层，让男人盯着漂亮的女人看。这个过程是男人无法控制的，所以，女人不能因此而判定男人花心，更不能将其视为男人移情别恋的表现，否则只会伤害两个人的感情。如果能将男人的行为看成是一种自然反应，那就不会产生不必要的麻烦和误会了。
		
		
		女人或许可以转换下看待问题的角度，即如果男人容易被别的女人吸引，那就说明他 的视觉皮层很容易被激活，这意味着他的妻子也可以通过视觉上的诱惑去吸引他。如果男人对美女不感兴趣，那只能说明他的视觉皮层很难被激活，那么他的妻子在他的眼中自然也是没有吸引力的。从这个角度来看，男人喜欢看美女并不是-件坏事，甚至可以说是一件好事， 因为这样的男人往往更懂得欣赏他的妻子，也更容易被他的妻子所吸引。
		
		
		虽说男人喜欢看美女是--种正常、健康的本能反应，但男人不能因此而无视伴侣的感受， 则就太过自私了。男人应该明白，对于一个女人来说，如果自己的丈夫或情人的目光始终不在自己身上，而是在其他的女人身上飘来飘去，那就说明她缺少魅力，不足以吸引男人的 目光，这是-件让她非常尴尬的事情。所以，当男人忍不住去欣赏身边的美女时，也应该充分考虑伴侣的感受，尽快将目光收回，给予伴侣多的关心和爱。
		
		
		当然，男人也没有必要刻意掩饰自己的自然反应，因为你不可能每次都掩饰得那么好， 如果掩饰不好，就很可能适得其反。男人可以控制的是注视其他女人的时间，要将其控制得尽可能短，这样才不会让妻子尴尬。女人则可以将自己的感受告诉伴侣，但要让对方知道你 不会因此而排斥他、否定他。有些夫妻就是因为丈夫喜欢偷瞄美女而吵得天翻地覆，结果不仅解决不了问题，而且还伤了夫妻感情，真是太不值得了。如果女人能了解这是男人的本能 反应，如果男人能尊重和体谅女人的感受，那就没有这些问题了。
		            
        </msg>
        <type>3</type>
    </why>
    <why>
        <id>14</id>
        <question>小女生为何会爱老男人？
        </question>
        <msg>无论在古代还是现代，小女生爱上老男人的事情都是屡见不鮮，有些人甚至认为爱情本 来就应该是这样的，小女生和老男人才是天生一对。在某些电影中，小女生与老男人的爱情 故事还被描写得感天动地，赚足了观众的眼泪。但如果反过来，那就大不一样了。如果是小 男坐爱上老女人，相信所有的人都会觉得接受不了，事实上也极少出现这种现象。前面已经 讨论过了，男人喜欢年轻的女人，所以一个30岁的男人绝不会喜欢一个50岁的女人，但- 个30岁的女人却极有可能爱上一个50岁的男人。
		
		
		当然，在现实生活中，还是以年龄相当的婚配比较常见，对于身边时而出现的老少配， 很多人仍然觉得很不适应，也无法理解。在有些人看来，小女生和老男人的恋爱绝对是错位 的爱情，肯定不会有好结果；小女生爱上老男人也不是因为真的爱对方的人，而是爱对方的 钱财或另有图谋。
		
		 
		
		事情果真如此吗？我们不排除这种情况存在的可能性，但也不能一概而 论，事实上，小女生确实可能爱上老男人，而且是发自内心的爱，与利益和图谋等其他的都 没有关系小女生为什么会爱上老男人呢？如果说男人喜欢年轻的女人是为了追求生殖上的利益， 那么女人喜欢年长的男人显然并非出_相同的原因。
		
		 
		
		尽管男人终生都具有生宵能力，但可以 肯定的是，年轻男性的生育能力要比年长男性的生育能力更强，所以如果女人希望获得生殖 上的利益，绝不会选择年长的男性。女性一生可能生宵的后代数乱毕竟有限，所以她们没有 必要太过注重生殖.b的利|纟，她们更看重的应该是_己和孩子以后的生活，也就是要追求生 活上的保障。 
		
		
		其实，女性喜欢年长的男性主要就是因为年长的男性拥荷更多的资源，且社会地位也比 较高，这可以带给她们活上的保障。从生育能力和身体的健康方面讲，年长的男性显然不 如年轻的男性，但若_拥有的资源和社会地位，年轻的男性就不如年长的男性了。生殖利 益对女性來说远没有对男性那样重要，而且女性自己可以照顾孩子，但在相当长的一段时间， 女性都是没有生活来源的，她们的生活主要靠男人供给，所以她们更需要生活上的保障，这 是她们爱上年长男性的主要原因。
		
		 
		
		对于女性来说，男性的生育能力并不那么重要，即使她与年长的男性结合，她所拥有的后代也不会改变；而对于男性来说，女性的生育能力就非常重要了，如果她与年长的女性结合，那么他所拥有的后代数就必定会减少。女性希望获得生活上的保障，而男人的资源越多，地位越高，就会给她带来越大的保障。男性不需要女性来保障自己的生活，因为这 些事他可以自己做。之所以男人注重女性的生育能力，女性注重男性所拥有的资源，正是因为需求的不同，从而决定了男人和女人不同的性偏好，即男人更喜欢年轻的女人，而女人则 更喜欢年长的男人。
		
		
		由此看来，小女生对老男人的爱是有条件的，那就是这个老男人必须拥有足够的资源。 如果仔细留意身边的老少配，就很容易发现这样的特点。那些事业有成的中年男人要比那些 初出茅庐的阳光男孩更受小女生的欢迎，而那些碌碌无为的老男人，则根本无法吸引小女生 的注意。有些人可能认为女人太过注重物质，为了物质不惜出卖爱情，委屈自己嫁给一个可 以做自己父亲的老男人。但实际—个女人对年长男人的青睐是早已形成的，是当时的生活环境让她们做出了更有利于生存的选择，并一直延续到了今天。
		
		
		男人通常不会爱上年长的女性,但有一种特例是处于青少年时期的男孩很容易对年长的女性产生好感，这种性偏好也是来自生物因素。对青少年来说，更具生育能力的当然是比他们年长的女性，而不是比他们年轻的女性。别忘了男性选择女性是以典生育能力为标准的, 而女性选择男性则是以其拥有的资源为标准的。所以，当你看见一个小女生爱上一个事业有成的老男人时，你并不需要大惊小怪，因为这符合小女生的选择标准。小女喜欢老男人， 老男人也喜欢小女生，他们会走到一起不是再正常不过的事了吗？还有什么可怀疑的呢？
		
		            
        </msg>
        <type>3</type>
    </why>
    <why>
        <id>15</id>
        <question>细腰丰臀的女性因何受欢迎？
        </question>
        <msg>每个女人都渴望拥有迷人的身材，因为这样的女人最受男人欢迎。那么，究竟什么样的 身材才堪称完美呢？有人总结出了身体的黄金比例，即36、24、36,分别对应胸围、腰围和 臀围。这些数字并不是毫无根据的，美国得州大学的演化心理学家德温达曾指出女性的腰臀 比例是吸引男性的关键，并通过实验证实了男性更偏爱腰臀比例低的女性。女性的腰臀比例 大多介千0.7〜1之间，最受男性靑睐的女性即是腰臀比例为0.7的女性，而最受女性靑睐的 男性则是腰臀比例为0.9的男性，这样的结果是具有普遍意义的。
		
		
		得克萨斯大学研究进化心理学的教授德文德拉辛通过_己的研究也得出了相似的结论， 即腰臀比例在67%〜80%的女性最受男性欢迎，而且相对于体重来说，腰臀比例更为重要。 辛教授做了一个实验：他将三种类型（偏胖、匀称和偏痩）的女性照片给不同的男性看，让 男性根据自己的喜好进行排序。结果发现体形匀称、腰臀比例在0.7的女性最受欢迎，而在 偏胖和偏痩的女性中，则是腰最细的女性最受欢迎。即使女性的体重偏重，但只要她的腰臀 比例为0.7,也同样会受到男性的喜欢。
		
		
		从古至今，女人们为了追求完美的身材，可谓煞费苦心。她们不惜绑束腹带甚至用更为 苛刻的方法来束腰，有时还要付出肋骨畸形、呼吸窘迫、流产等代价，只求能拥有纤细的腰 部。19世纪，女人们为了拥有渾圆的臀部，还用穿裙撑的方法来突出臀部，以达到以假乱真 的效果。男人喜欢细腰丰臀的女性，当女性的腰臀比例超过80%的时候，男人就开始不感兴 趣了。如果女性的腰臀比例接近100%，那么男人就会兴趣全无。所以，为了博得男人的喜 爱，女人们必须要付出辛苦，将自己的腰臀比例尽可能降低。
		
		
		男人为什么会对细腰丰臀的女性情有独钟呢？德温达教授认为，腰臀比例低的女性比较 煺康，出千生殖及照顾后代的考虑，男人当然会比较靑睐健康的女性。为什么腰臀比例低的 欠性更健康呢？这是因为女性的腰部本来是不容易堆枳脂肪的，这是由女性的生理因素决定 的，但如果患上了糖尿病1高血H心脏病、中风等疾病以后，体内的脂肪分布就会被改变， 纤细的腰部自然也就不存在了。因此，通过女性的腰臀比例，男性可以判断出女性的身体健 饭状况，选择健康的女性。
		
		
		此外，腰臀比例低的女性也被认为具有较强的生育能力。为什么这么说呢？因为腰臀比 例低的女性生殖器官更健康，可以分泌更多的荷尔蒙，因此这样的女性比较容易受孕且怀孕 时间较早。相反，那些腰臀比例比较高的女性，其子宫和卵巢周围必然会堆积过多的脂肪， 郝女性的母性特征决定了这些器官周围是不应该堆积过多脂肪的，就像男性的大脑和睾丸不 能堆积过多的脂肪一样，否则就会影响女性正常的生育能力。男人是看重女性的生育能力的， 所以他们更喜欢细腰丰臀的女性也就不难理解了。
		
		
		细腰丰臀常常是年轻、健康、生育能力强的象征，也被认为是性感的代名词，因此，女 人们想尽各种办法让自己的腰更细一些、臀更翘一些。、旦女性患有疾病或生过孩子之后， 细腰就会成MjW去时，迷人的身材也一去不复返了。在现代社会，我们常常看到--些年轻的 未婚女性旮出腹部的上衣，而成年女性却很少穿这种衣服。这是因为年轻的女性可以将 ft己的身彳才从怙地展现出来，以吸引更多男性的P光，而成年女性暴露自己的身材，则只会 起到相反的作用。 
		
		
		在男人看来，细腰丰臀的女性是性感诱人的。每当看到这样的女性，男人们就会情不尚 禁地被其吸引。男人以为自己爱的是身材完美的女人，但实际上，男人爱的是健康和生殖能 力旺盛的女性。早在很久以前，从男人开始认定这种身材的女人更健康、更具生殖能力的时 候起，细腰丰臀的女性对男人的吸弓I力就已经形成了，并一直延续到今天。很多看似复杂的 问题，其根源都不过是最简单的生物因素,只是人们主观地将简单的事情复杂化了。

            
        </msg>
        <type>3</type>
    </why>
    <why>
        <id>16</id>
        <question>为什么蓝眼睛几乎令所有人着迷？
        </question>
        <msg>蓝服睛的人似乎总是特别受欢迎，无论是男性还是女性，都很容易被蓝眼睛的异性所吸 引，对其着迷。男性和女性的性偏好并不相同，男性喜欢金发、纤腰、圆臀、丰胸的年轻女 性，而女性则偏爱肩膀宽阔、臀部结实、腿部发达的健壮男性。在性偏好上，男性和女性丧 现出了种种差异，不过在众多差异之中，却也有例外之处，那就是男性和女性都喜欢蓝眼睛 的异性。也就是说，蓝眼睛是一项放诸四海而皆准的迷人特质，对男性和女性都适用。

		
		蓝眼睛为什么会如此令人着迷呢？ _前主要有两种不冏的说法。一种解释是一名叫做 莉_安_特尼的学生在2002年舂天的时候作出的。特尼认为蓝眼晴的人比较容易解读，人们 以从他们的眼晴中解读出重要的信息，比如说他们更喜欢谁，受到了哪些人的吸引等。无 论对男性还是女性来说，准确判断对方是否受到白己的吸引都是非常重要的，因此，蓝眼晴 并不像其他迷人特质那样仅仅局限千某一个性別，人类对蓝眼晴的偏好是没有性别之分的。
		
		
		特尼为什么会认为蓝眼睛的人比较容易解读呢？首先，我们应该淸楚一个自然规律，即 每当人类接触到自己喜爱的事物或者是被某件事物深深吸引的时候，典瞳孔就会放大。腧孔 的放大是自然而然的事，只要遇到n己喜爱的事物或被吸引，这种情况就会发生。也就是说， 瞳孔的放大不以人类II身的意志为转移，是人类无法控制的，因此，我们可以将瞌孔放大作 为兴趣和吸引的指标。通过观察对方的瞳孔是否放大,就可以判断出对方是否喜欢自己、是 否被自己所吸引。 ,
		
		
		其次，眼睛的颜色是曲虹膜澄盖瞳孔之后的颜色决定的。不管虹膜是什么颜色，瞳孔一 定是深褐色的。如果虹膜与瞌孔同样是深褐色的，那么要观察瞳孔的大小变化就会变得很闽 难。只有虹膜的颜色较浅的时候，才能将瞳孔的变化明显地暴露出来，而在人类的虹膜之中， 颜色最浅的虹膜即是蓝色虹膜，因此，当虹膜是蓝色的时候，最容易观察到瞳孔的变化情况。 这就是说，在其他条件相同的情况下，我们更容易判断出蓝色眼睛的人对我们的反应。相对来说，深褐色眼睛的人要更具神秘感，因为其他人很难从他们的服睛中解读出信息。
		
		
		如果不能准确判断对方对自己的感觉，那就很容易被对方欺編，在感情上受到伤害。没 存人希望被骗，因此无论是男人还是女人，都倾向千同更容易解读的蓝眼晴异性交往，这大 概可以让他们有--种安全感。这种安全感对女性来说尤为重要，否则被男性的花言巧语所蒙 蔽，后果就不堪设想了。人们不太愿意接近眼睛颜色特别深的人，就是因为这样的人高深莫 测，跟他们在一起没有安全感。从这个角度來讲，也可以说人类窬欢蓝眼睛的异性是出于保 护唐己的需要。
		
		
		另一种说法是蓝眼睛更容易唤起男性和女性的父爱及母爱。这种说法也是建立在前一种 说法的基础之上的。因为蓝颜色的人比较容易解读，所以这些人看起来更单纯、更透明，他 们的眼神更纯净，就像个孩子一样。男人看到这样的女性，会产生-种强烈的保护欲窺，渴 堅用自己的爱去守护好眼前的女性，不让她受一丝伤害；女人看到这样的男性，则会产生慈 爱之情，她会用自己全部的爱去关心和照顾对方，散发自己的母性光辉。
		
		
		由此看来，蓝眼睛的人之所以受欢迎，主要是因为他们被认为是简萆、透明的人，这样 的人在现代社会显得尤为可贵，至少跟他们在一起不会被欺骗，以上两种说法都有一定的道理,但还都缺乏精密的实验证明，只有通过大量的实验去证实，才能被科学界所接受。有畔人将人类对蓝眼睛的偏好仅仅归结为对颜色的青睐，这样的说法显然是没有说服力的。当某 种特征成为某一性别的偏好甚至全人类的共同偏好时，问题往往就不会是表面现象那么简单 了，难道所有人都喜欢蓝色吗？

            
        </msg>
        <type>3</type>
    </why>
    
    <why>
        <id>17</id>
        <question>是什么控制了男人和女人的身体与情绪？
        </question>
        <msg>压力是每个人都不得不面对的问题，尤其是在竞争h趋激烈的现代社会，压力的来源更 加广泛，对我们的影响也更大，可以造成一系列的生理和心理问题。如果说人体内存在着某 些让人愉快的荷尔蒙，那么相应地，就同样会存在一些令人不快甚至痛苦的荷尔蒙，比如说 乐力荷尔蒙。应力荷尔蒙是用來衡量身体对压力反应程度的重要荷尔蒙,一般由肾上腺分泌， 包括肾上腺素、皮质醇等几种。压力荷尔蒙可以将让人愉快的荷尔蒙逐渐消耗掉，使人的情 绪越来越差，并可导致一系列健康问题。
		
		
		如果人一直处在压力之F,那么人体内的座力荷尔蒙就会不断释放。当人体内压力荷尔 蒙的含量超过正常值时，就会扰乱消化系统和神经系统的正常运作，使人出现情绪低落、莫 名烦躁、焦虑易怒、精力下降等症状。如果人一直处在这种状态1、‘，就会影响到正常的工作 和生活，工作效率没有保障，生活质量也没有保障。很多夫妻就是因为没能处理好内己在压  力下的情绪，于是影响了夫妻感情，甚至走到了婚姻的尽头。其实，这都适受到了出力荷尔 蒙的负面影响，而不是夫妻感情真的出了问题。
		
		
		压力荷尔蒙对情绪的影响是显而易见的。当-个人体内的压力荷尔荥含擻超过正常值时, 其情绪就会发生变化。如果你发现一个人忽然变得情绪暴躁，那么此时测定其体内的压力荷 尔蒙量，也会发现正在不断增加。这就是说，压力荷尔蒙可以控制人的情绪，无论是男人还 是女人，都要受到这种机制的控制。如果我们能在发现其他人情绪异常时体谅对方肯定是处 在压力之下，那么人与人之间的矛盾和误会就会少很多。如果我们能在发现_己情绪异常时 主动减小压力，也可以让i己的情绪很快好起来。
		
		
		除了对情绪的影响以外，压力荷尔藥对身体的影响也是非常明显的。在人体各组织系统 中，压力荷尔蒙对消化系统的影响是最大的。随着人体内压力荷尔蒙的不断增加，胰岛素的 分泌量也会随之增加，这将使人的食欲大增，并更倾向于摄入高脂肪和高含糖量的食物。也 就是说，压力荷尔蒙的增加会导致不健康的饮食习惯，使人摄入更多的脂肪和糖分，这样做 的结果就是让人长出更多的赘肉，体重不断增加，最后还可能导致糖尿病、心脏病、肥胖症 等病症。
		
		
		使人产生不健康饮食习惯的压力荷尔蒙主要是皮质醇。虽然处在压力下的男人和女人都 会面临皮质醇增加的危险，但相对来说，女人因此而受到的危密要远远大于男人。这是因为 在压力状态下，女人体内产生的皮质醇量要远远多千男人。皮质醇的大量增加破坏了碳水化 合物和脂肪的平衡，从而使更多的脂肪被堆积下来，造成肥胖。此外,皮质醇过剩还将使体 内产生大量的乳酸，为了中和这些乳酸，骨骼里的钙元素就会被释放出来，从而造成钙流失， 很容易使人患上骨质疏松症。
		
		
		正因为压力下的女人比男人释放出更多的皮质醇，所以女人比男人更容易发胖，也比男 人更容易患上骨质疏松症。当然，皮质醇的增加还是会对男人产生一定的不良影响，扰乱他 们正常的消化功能和新陈代谢，只是没有对女性的不艮影响大。
		
		 
		
		但不管怎么说，有一点是可 以肯定的，那就是压力荷尔蒙可以控制男人和女人的身体机能。当我们处在压:力之下，尤其 是长期处于压力之中时压力荷尔蒙就会控制我们的身体和情绪，使我们的健康出现问题。 只有努力降低自己的压力，才能减小压力荷尔蒙对我们的影响，从它的控制中摆脱出来。
		
		
		势然，压力荷尔蒙并不总是可怕的，有些时候，它反倒可以帮助我们逃离困境。_我们 处在危急关头的时候，肾上腺会瞬间分泌出大量的压力荷尔蒙，这将使我们的头脑更灵活， 感觉器官变得更加敏锐。

            
        </msg>
        <type>3</type>
    </why>
    

</whys>